"use strict";(self.webpackChunklearning=self.webpackChunklearning||[]).push([[755],{755:(n,t,e)=>{e.r(t),e.d(t,{gramma:()=>i});const i=[{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the sentence without changing the meaning</b></p>",question:"She likes to swim. She doesn\u2019t like to jog. (But)\n                ",options:[],answer:"She likes to swim, but she doesn\u2019t like to jog.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng but \u0111\u1ec3 n\u1ed1i 2 c\xe2u nh\u1eb1m t\u1ea1o ra m\u1ed9t m\u1ed1i li\xean k\u1ebft gi\u1eefa hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng m\xe0 ng\u01b0\u1eddi n\xf3i l\xe0 th\xedch v\xe0 kh\xf4ng th\xedch."},{id:41,extra:"",question:"The weather was hot. We still went for a picnic. (Although)\n                ",options:[],answer:"Although the weather was hot, we still went for a picnic.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng although \u0111\u1ec3 bi\u1ec3u th\u1ecb s\u1ef1 tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c gi\u1eefa th\u1eddi ti\u1ebft n\xf3ng v\xe0 vi\u1ec7c v\u1eabn \u0111i d\xe3 ngo\u1ea1i.<br/>Although/Though/Even though + S + V + \u2026"},{id:41,extra:"",question:"He studied hard. He passed the exam. (So)\n                ",options:[],answer:"He studied hard, so he passed the exam.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng so \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 ra m\u1ed9t k\u1ebft qu\u1ea3 tr\u1ef1c ti\u1ebfp c\u1ee7a vi\u1ec7c h\u1ecdc ch\u0103m ch\u1ec9."},{id:41,extra:"",question:"They will visit their grandparents. They finish their homework. (After)\n                ",options:[],answer:"They will visit their grandparents after they finish their homework.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng after d\xf9ng \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 th\u1eddi gian sau khi h\u1ecd ho\xe0n th\xe0nh b\xe0i t\u1eadp."},{id:41,extra:"",question:"I will go to the store. You need to go too. (And)\n                ",options:[],answer:"I will go to the store and you need to go too.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng and \u0111\u1ec3 k\u1ebft h\u1ee3p hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a hai ng\u01b0\u1eddi."},{id:41,extra:"",question:"I will call you. I arrive home. (When)\n                ",options:[],answer:"I will call you when I arrive home.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng when \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 th\u1eddi gian ho\u1eb7c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n khi t\xf4i v\u1ec1 nh\xe0."},{id:41,extra:"",question:"She studies hard. She wants to pass the exam. (Because)\n                ",options:[],answer:"She studies hard because she wants to pass the exam.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng because \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 nguy\xean nh\xe2n ho\u1eb7c l\xfd do cho h\xe0nh \u0111\u1ed9ng h\u1ecdc t\u1eadp ch\u0103m ch\u1ec9 c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y."},{id:41,extra:"",question:"Mr and Mrs George have a daughter, Lily. (parents)\n                ",options:[],answer:"Mr and Mrs George are Lily\u2019s parents.",rewrite:"",explanation:"C\xe2u g\u1ed1c \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn quan h\u1ec7 gia \u0111\xecnh gi\u1eefa Lily v\u1edbi Mr v\xe0 Mrs George. S\u1eed d\u1ee5ng t\u1eeb g\u1ee3i \xfd \u201cparents\u201d gi\xfap di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \xfd n\xe0y m\u1ed9t c\xe1ch ng\u1eafn g\u1ecdn v\xe0 r\xf5 r\xe0ng h\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"Liz goes to bed at ten-fifteen (quarter)\n                ",options:[],answer:"Liz goes to bed at a quarter past ten.",rewrite:"",explanation:"Trong c\xe2u g\u1ed1c, \u201cten fifteen\u201d c\xf3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c thay th\u1ebf b\u1eb1ng c\u1ee5m t\u1eeb \u201ca quarter past ten\u201d, di\u1ec5n \u0111\u1ea1t th\u1eddi gian m\u1ed9t c\xe1ch chi ti\u1ebft v\xe0 t\u1ef1 nhi\xean h\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"How many students are there in Amiee\u2019s class? (have)\n                ",options:[],answer:"How many students does Amiee\u2019s class have?",rewrite:"",explanation:"C\xe2u h\u1ecfi trong c\xe2u g\u1ed1c y\xeau c\u1ea7u th\xf4ng tin v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng h\u1ecdc sinh trong l\u1edbp c\u1ee7a Amiee. S\u1eed d\u1ee5ng t\u1eeb g\u1ee3i \xfd \u201chave\u201d gi\xfap di\u1ec5n \u0111\u1ea1t c\xe2u h\u1ecfi m\u1ed9t c\xe1ch ch\xednh x\xe1c h\u01a1n."},{id:41,extra:"",question:"My class has thirty \u2013 eight students. (are)\n                ",options:[],answer:"There are thirty-eight students in my class.",rewrite:"",explanation:""}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the second sentence in each pair so that it has a similar meaning to the first sentence</b></p>",question:"Mr. Ba rides his motorbike to work every day.\n                ",options:[],answer:"to work by riding his motorbike every day.",rewrite:"Mr. Ba gets",explanation:"\u0110\u1ea1i t\u1eeb (Mr. Ba) + gets (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) + to work (t\xe2n ng\u1eef) + by riding his motorbike everyday (c\xe1ch di\u1ec5n \u0111\u1ea1t ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n)."},{id:41,extra:"",question:"My school has six hundred students.\n                ",options:[],answer:"are six hundred students at my school.",rewrite:"There",explanation:"There + are (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) + six hundred students (t\xe2n ng\u1eef) + at my school (t\xednh t\u1eeb tr\u1ea1ng t\u1eeb)."},{id:41,extra:"",question:"Julia is Jack\u2019s sister.\n                ",options:[],answer:"has a sister named Julia.",rewrite:"Jack",explanation:"Jack (\u0111\u1ea1i t\u1eeb) + has (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) + a sister named Julia (t\xe2n ng\u1eef)."},{id:41,extra:"",question:"The supermarket is behind the bank.\n                ",options:[],answer:"is in front of the supermarket.",rewrite:"The bank",explanation:"The bank (t\xe2n ng\u1eef) + is (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) + in front of (tr\u1ea1ng t\u1eeb) + the supermarket (t\xe2n ng\u1eef)."},{id:41,extra:"",question:"The children are walking to school now.\n                ",options:[],answer:"to school on foot now",rewrite:"The children are going ",explanation:"The children (t\xe2n ng\u1eef) + are going (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) + to school on foot now (c\xe1ch di\u1ec5n \u0111\u1ea1t ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n)."},{id:41,extra:"",question:"Julia is taller than her sister.\n                ",options:[],answer:"is shorter than Julia.",rewrite:"Julia\u2019s sister",explanation:"Julia\u2019s sister (t\xe2n ng\u1eef) + is (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) + shorter than (tr\u1ea1ng t\u1eeb) + Julia (t\xe2n ng\u1eef)."},{id:41,extra:"",question:"Let\u2019s go camping this weekend.\n                ",options:[],answer:"don\u2019t we go camping this weekend?",rewrite:"Why ",explanation:"Why (t\xednh t\u1eeb tr\u1ea1ng t\u1eeb) + don\u2019t (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) + we (\u0111\u1ea1i t\u1eeb) + go camping (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) + this weekend (t\xe2n ng\u1eef)."},{id:41,extra:"",question:"The police station is behind the movie theater.\n                ",options:[],answer:"is in front of the police station.",rewrite:"The movie theater ",explanation:"The movie theater (t\xe2n ng\u1eef) + is (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) + in front of (tr\u1ea1ng t\u1eeb) + the police station (t\xe2n ng\u1eef)."},{id:41,extra:"",question:"Mr. Anderson is flying to New York.\n                ",options:[],answer:"going to New York by plane.",rewrite:"Mr. Anderson is",explanation:"Mr. Anderson (\u0111\u1ea1i t\u1eeb) + is going (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) + to New York (t\xe2n ng\u1eef) + by plane (c\xe1ch di\u1ec5n \u0111\u1ea1t ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n)."},{id:41,extra:"",question:"No person in the group is younger than Paul.\n                ",options:[],answer:"the youngest person in the group.",rewrite:"Paul is ",explanation:"Paul (t\xe2n ng\u1eef) + is (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) + the youngest person (t\xe2n ng\u1eef) + in the group (tr\u1ea1ng t\u1eeb)."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite each of the following sentences in such a way that it is as similar as possible in meaning to the original sentence. Use the word given and other words as necessary. Do not change the form of the given word</b></p><p>(Ho\xe0n th\xe0nh m\u1ed7i c\xe2u sau sao cho ngh\u0129a c\u1ee7a n\xf3 gi\u1ed1ng v\u1edbi c\xe2u ban \u0111\u1ea7u nh\u1ea5t c\xf3 th\u1ec3. S\u1eed d\u1ee5ng t\u1eeb \u0111\xe3 cho v\xe0 c\xe1c t\u1eeb kh\xe1c khi c\u1ea7n thi\u1ebft. Kh\xf4ng thay \u0111\u1ed5i h\xecnh th\u1ee9c c\u1ee7a t\u1eeb \u0111\xe3 cho)</p>",question:"How much does an ice-cream cost? (Is)\n                ",options:[],answer:"What is the cost of an ice-cream?",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201cWhat is the cost of\u201d thay cho \u201cHow much does\u2026 cost?\u201d \u0111\u1ec3 gi\u1eef nguy\xean ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u ban \u0111\u1ea7u."},{id:41,extra:"",question:"I\u2019d like five hundred grams of fish. (Cost) \n                ",options:[],answer:"How much does five hundred grams of fish cost?",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201cHow much does \u2026 cost?\u201d \u0111\u1ec3 gi\u1eef nguy\xean ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u ban \u0111\u1ea7u v\xe0 k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi t\u1eeb \u201ccost\u201d."},{id:41,extra:"",question:"What is the price of a sandwich? (Kilo)      \n                ",options:[],answer:"What is the price per kilo of a sandwich?",rewrite:"",explanation:"Thay v\xec h\u1ecfi gi\xe1 c\u1ee7a m\u1ed9t chi\u1ebfc sandwich, c\xe2u n\xe0y h\u1ecfi gi\xe1 tr\xean m\u1ed7i kilo c\u1ee7a sandwich. M\u1eb7c d\xf9 kh\xf4ng ho\xe0n to\xe0n gi\u1ed1ng ngh\u0129a g\u1ed1c, \u0111\xe2y l\xe0 c\xe1ch s\u1eed d\u1ee5ng t\u1eeb \u201ckilo\u201d h\u1ee3p l\xfd trong c\xe2u."},{id:41,extra:"",question:"Mrs. Brown wants twelve eggs. (Dozen)    \n                ",options:[],answer:"Mrs. Brown wants a dozen eggs.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng t\u1eeb \u201cdozen\u201d thay cho \u201ctwelve\u201d \u0111\u1ec3 gi\u1eef nguy\xean ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u ban \u0111\u1ea7u."},{id:41,extra:"",question:"There are ten packets of tea in this box. (Has) \n                ",options:[],answer:"This box has ten packets of tea.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201cThis box has\u201d \u0111\u1ec3 thay th\u1ebf cho \u201cThere are \u2026 in this box\u201d \u0111\u1ec3 gi\u1eef nguy\xean ngh\u0129a c\u1ee7a c\xe2u ban \u0111\u1ea7u."},{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the sentences using the word in the brackets </b></p>",question:"The T-shirt was too small for me. I couldn\u2019t wear it. (enough)\n                ",options:[],answer:"The T-shirt was not big enough for me to wear.",rewrite:"",explanation:"Chuy\u1ec3n \u201ctoo small\u201d th\xe0nh \u201cnot big enough\u201d \u0111\u1ec3 gi\u1eef nguy\xean ngh\u0129a."},{id:41,extra:"",question:"Paul and Frank first met when they were at school, in 1995. (ago)\n                ",options:[],answer:"Paul and Frank first met at school twenty-nine years ago.",rewrite:"",explanation:"N\u0103m 1995 c\xe1ch hi\u1ec7n t\u1ea1i (n\u0103m 2024) l\xe0 29 n\u0103m, v\xec v\u1eady s\u1eed d\u1ee5ng \u201ctwenty-nine years ago\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 kho\u1ea3ng th\u1eddi gian \u0111\xe3 tr\xf4i qua."},{id:41,extra:"",question:"They say the boy walks the old man\u2019s dog every day. (the boy)    \n                ",options:[],answer:"The boy is said to walk the old man\u2019s dog every day.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac b\u1ecb \u0111\u1ed9ng \u201cis said to\u201d \u0111\u1ec3 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\xe2u m\xe0 kh\xf4ng thay \u0111\u1ed5i ngh\u0129a."},{id:41,extra:"",question:"She\u2019s only two. She can\u2019t speak properly! (too)\n                ",options:[],answer:"She\u2019s only two. She\u2019s too young to speak properly!",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201ctoo + adj + to + V\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 kh\xf4ng \u0111\u1ee7 kh\u1ea3 n\u0103ng l\xe0m g\xec do qu\xe1 nh\u1ecf."},{id:41,extra:"",question:"The last time I saw Peter was in November. Now it\u2019s March. (since) \n                ",options:[],answer:"I haven\u2019t seen Peter since November.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201chaven\u2019t seen \u2026 since\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 th\u1eddi gian k\u1ec3 t\u1eeb l\u1ea7n cu\u1ed1i c\xf9ng g\u1eb7p ai \u0111\xf3."},{id:41,extra:"",question:"It\u2019s been a long time since we last went to the theater. (for) \n                ",options:[],answer:"We haven\u2019t been to the theater for a long time.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201chaven\u2019t \u2026 for a long time\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 vi\u1ec7c ch\u01b0a x\u1ea3y ra trong m\u1ed9t kho\u1ea3ng th\u1eddi gian d\xe0i."},{id:41,extra:"",question:"We haven\u2019t got any milk. We\u2019ll have to go to the supermarket. (phrasal verb)    \n                ",options:[],answer:"We\u2019ve run out of milk. We\u2019ll have to go to the supermarket.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ee5m \u0111\u1ed9ng t\u1eeb \u201crun out of\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 vi\u1ec7c h\u1ebft s\u1eefa."},{id:41,extra:"",question:"I didn\u2019t paint the room myself. Another person did it for me.\n                ",options:[],answer:"I had the room painted by another person.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201chave something done\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 vi\u1ec7c g\xec \u0111\xf3 \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0m b\u1edfi ng\u01b0\u1eddi kh\xe1c."},{id:41,extra:"",question:"I haven\u2019t got enough money, that\u2019s why I can\u2019t visit my friends in London. (if)\n                ",options:[],answer:"If I had enough money, I could visit my friends in London.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u201cIf + past simple, would/ could + V\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt trong hi\u1ec7n t\u1ea1i."},{id:41,extra:"",question:"The man is very poor. He always needs help. (such)\n                ",options:[],answer:"The man is such a poor man that he always needs help.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201csuch + a/ an + adj + noun + that\u201d \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh t\xednh ch\u1ea5t c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe0n \xf4ng."},{id:41,extra:"",question:" Mum started cleaning the house at 9 o\u2019clock this morning. Now it\u2019s 12 o\u2019clock and she\u2019s still cleaning. (for)\n                ",options:[],answer:"Mum has been cleaning the house for three hours.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n \u201chas been cleaning\u201d v\xe0 c\u1ee5m t\u1eeb \u201cfor + th\u1eddi gian\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng b\u1eaft \u0111\u1ea7u trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i."},{id:41,extra:"",question:"People know the snake bit the girl\xb4s arm. (the snake)\n                ",options:[],answer:"The snake is known to have bitten the girl\u2019s arm.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac b\u1ecb \u0111\u1ed9ng \u201cis known to have + past participle\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t s\u1ef1 vi\u1ec7c \u0111\xe3 x\u1ea3y ra m\xe0 ai \u0111\xf3 bi\u1ebft \u0111\u1ebfn."},{id:41,extra:"",question:"Did  Charles Dickens write this book? (Was?)\n                ",options:[],answer:"Was this book written by Charles Dickens?",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac b\u1ecb \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a c\xe2u h\u1ecfi \u201cWas + object + past participle + by + subject\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 c\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng."},{id:41,extra:"",question:"The water in the river was too cold. We couldn\xb4t go for a swim. (enough)\n                ",options:[],answer:"The water in the river was not warm enough for us to go for a swim.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac \u201cnot + adj + enough + to + V\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\xf4ng \u0111\u1ee7 \u0111\u1ec3 l\xe0m g\xec."},{id:41,extra:"",question:"If it doesn\xb4t rain, we\xb4ll go to the beach next weekend. (unless)\n                ",options:[],answer:"Unless it rains, we\u2019ll go to the beach next weekend.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng \u201cunless\u201d thay cho \u201cif \u2026 not\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n."},{id:41,extra:"",question:"\u201cWill you be here tomorrow or are you leaving today?\u201d, Sonia asked Brandon. (Sonia asked Brandon)\n                ",options:[],answer:"Sonia asked Brandon if he would be there the next day or if he was leaving that day.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\xe2u t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt cho c\xe2u h\u1ecfi gi\xe1n ti\u1ebfp \u201casked if + subject + would be + \u2026 or if + subject + was + \u2026\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 c\xe2u h\u1ecfi c\u1ee7a Sonia."},{id:41,extra:"",question:"Despite his age, the man runs 5 kilometres every day. (although)\n                ",options:[],answer:"Although he is old, the man runs 5 kilometres every day.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng \u201cAlthough\u201d \u0111\u1ec3 b\u1eaft \u0111\u1ea7u c\xe2u v\xe0 di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 \u0111\u1ed1i l\u1eadp gi\u1eefa tu\u1ed5i t\xe1c c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe0n \xf4ng v\xe0 kh\u1ea3 n\u0103ng ch\u1ea1y c\u1ee7a \xf4ng.<br/>Although/Though/Even though + S + V + \u2026<br/>\n\n\u21d4 Despite/ In spite of + Noun/ V-ing"},{id:41,extra:"",question:"The policeman asked him a lot of questions. (He)\n                ",options:[],answer:"He was asked a lot of questions by the policeman.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac b\u1ecb \u0111\u1ed9ng \u201cHe was asked\u201d \u0111\u1ec3 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed5i c\xe2u sang d\u1ea1ng b\u1ecb \u0111\u1ed9ng."},{id:41,extra:"",question:" I can\u2019t stand spiders. They frighten me. (afraid)\n                ",options:[],answer:"I am afraid of spiders.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng \u201cafraid of\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 s\u1ee3 h\xe3i \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u1ec7n."},{id:41,extra:"",question:"I had lunch with that man. He is my boss. (relative clause) (The man)\n                ",options:[],answer:"The man with whom I had lunch is my boss.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 quan h\u1ec7 \u201cwith whom\u201d \u0111\u1ec3 k\u1ebft h\u1ee3p hai c\xe2u l\u1ea1i th\xe0nh m\u1ed9t c\xe2u c\xf3 m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 quan h\u1ec7."},{id:41,extra:"",question:" Every time I see this picture I think of the place where I was born. (reminds)\n                ",options:[],answer:"This picture reminds me of the place where I was born.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng \u201creminds me of\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 g\u1ee3i nh\u1edb khi nh\xecn th\u1ea5y b\u1ee9c tranh."},{id:41,extra:"",question:"Perhaps it will snow tomorrow.\n                ",options:[],answer:"It may snow tomorrow.",rewrite:"",explanation:"S\u1eed d\u1ee5ng \u201cmay\u201d \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 kh\u1ea3 n\u0103ng c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the sentence with comparative structure</b></p>",question:"She is more intelligent than her classmates.\n                ",options:[],answer:"Her classmates are less intelligent than she is.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, more intelligent l\xe0 d\u1ea1ng so s\xe1nh h\u01a1n c\u1ee7a, di\u1ec5n \u0111\u1ea1t vi\u1ec7c c\xf4 \u1ea5y c\xf3 tr\xed th\xf4ng minh cao h\u01a1n so v\u1edbi c\xe1c b\u1ea1n c\xf9ng l\u1edbp. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ta d\xf9ng less intelligent (\xedt th\xf4ng minh h\u01a1n) \u0111\u1ec3 so s\xe1nh theo h\u01b0\u1edbng ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, ngh\u0129a l\xe0 c\xe1c b\u1ea1n c\xf9ng l\u1edbp k\xe9m th\xf4ng minh h\u01a1n c\xf4 \u1ea5y."},{id:41,extra:"",question:"This exam is harder than the last one.\n                ",options:[],answer:"The last exam was easier than this one.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, harder l\xe0 d\u1ea1ng so s\xe1nh h\u01a1n c\u1ee7a hard, di\u1ec5n \u0111\u1ea1t r\u1eb1ng b\xe0i ki\u1ec3m tra n\xe0y c\xf3 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 kh\xf3 cao h\u01a1n b\xe0i ki\u1ec3m tra tr\u01b0\u1edbc. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ta d\xf9ng easier (d\u1ec5 h\u01a1n) \u2013 t\u1eeb tr\xe1i ngh\u0129a c\u1ee7a hard \u2013 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t c\xf9ng m\u1ed9t s\u1ef1 ch\xeanh l\u1ec7ch v\u1ec1 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 kh\xf3 nh\u01b0ng theo h\u01b0\u1edbng ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, t\u1ee9c l\xe0 b\xe0i ki\u1ec3m tra tr\u01b0\u1edbc d\u1ec5 h\u01a1n b\xe0i ki\u1ec3m tra n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"Tom is taller than Jack.\n                ",options:[],answer:"Jack is shorter than Tom.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, taller l\xe0 so s\xe1nh h\u01a1n c\u1ee7a tall, di\u1ec5n \u0111\u1ea1t r\u1eb1ng Tom c\xf3 chi\u1ec1u cao nh\u1ec9nh h\u01a1n Jack. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ta d\xf9ng shorter (th\u1ea5p h\u01a1n) \u2013 t\u1eeb tr\xe1i ngh\u0129a c\u1ee7a tall \u2013 \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n c\xf9ng m\u1ed9t s\u1ef1 ch\xeanh l\u1ec7ch v\u1ec1 chi\u1ec1u cao nh\u01b0ng theo h\u01b0\u1edbng ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, t\u1ee9c l\xe0 Jack th\u1ea5p h\u01a1n Tom."},{id:41,extra:"",question:"This restaurant is more expensive than the one we visited yesterday.\n                ",options:[],answer:"The restaurant we visited yesterday is cheaper than this one.",rewrite:"",explanation:"More expensive l\xe0 so s\xe1nh h\u01a1n c\u1ee7a expensive (\u0111\u1eaft), di\u1ec5n \u0111\u1ea1t r\u1eb1ng nh\xe0 h\xe0ng n\xe0y c\xf3 gi\xe1 cao h\u01a1n nh\xe0 h\xe0ng h\xf4m qua. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ta s\u1eed d\u1ee5ng cheaper (r\u1ebb h\u01a1n) \u2013 t\u1eeb tr\xe1i ngh\u0129a c\u1ee7a expensive \u2013 \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n c\xf9ng m\u1ed9t m\u1ee9c \u0111\u1ed9 ch\xeanh l\u1ec7ch gi\xe1 c\u1ea3 nh\u01b0ng theo h\u01b0\u1edbng ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, ngh\u0129a l\xe0 nh\xe0 h\xe0ng h\xf4m qua c\xf3 gi\xe1 r\u1ebb h\u01a1n nh\xe0 h\xe0ng n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"My house is bigger than yours.\n                ",options:[],answer:"Your house is smaller than mine.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, bigger l\xe0 so s\xe1nh h\u01a1n c\u1ee7a big, di\u1ec5n \u0111\u1ea1t r\u1eb1ng nh\xe0 c\u1ee7a t\xf4i c\xf3 k\xedch th\u01b0\u1edbc l\u1edbn h\u01a1n nh\xe0 c\u1ee7a b\u1ea1n. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ta d\xf9ng smaller (nh\u1ecf h\u01a1n) \u2013 t\u1eeb tr\xe1i ngh\u0129a c\u1ee7a big \u2013 \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n c\xf9ng m\u1ed9t s\u1ef1 ch\xeanh l\u1ec7ch v\u1ec1 k\xedch th\u01b0\u1edbc nh\u01b0ng theo h\u01b0\u1edbng ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, t\u1ee9c l\xe0 nh\xe0 c\u1ee7a b\u1ea1n nh\u1ecf h\u01a1n nh\xe0 c\u1ee7a t\xf4i."},{id:41,extra:"",question:"She works more efficiently than I do.\n                ",options:[],answer:"I work less efficiently than she does.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, more efficiently l\xe0 so s\xe1nh h\u01a1n c\u1ee7a efficiently (l\xe0m vi\u1ec7c hi\u1ec7u qu\u1ea3 h\u01a1n), di\u1ec5n \u0111\u1ea1t r\u1eb1ng c\xf4 \u1ea5y l\xe0m vi\u1ec7c v\u1edbi n\u0103ng su\u1ea5t cao h\u01a1n t\xf4i. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ta d\xf9ng less efficiently (l\xe0m vi\u1ec7c k\xe9m hi\u1ec7u qu\u1ea3 h\u01a1n) \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n c\xf9ng m\u1ed9t m\u1ee9c \u0111\u1ed9 ch\xeanh l\u1ec7ch nh\u01b0ng theo h\u01b0\u1edbng ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, ngh\u0129a l\xe0 t\xf4i l\xe0m vi\u1ec7c k\xe9m hi\u1ec7u qu\u1ea3 h\u01a1n c\xf4 \u1ea5y."},{id:41,extra:"",question:"The weather today is worse than yesterday.\n                ",options:[],answer:"The weather yesterday was better than today.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, worse l\xe0 so s\xe1nh h\u01a1n c\u1ee7a bad (t\u1ec7 h\u01a1n), di\u1ec5n \u0111\u1ea1t r\u1eb1ng th\u1eddi ti\u1ebft h\xf4m nay k\xe9m h\u01a1n so v\u1edbi h\xf4m qua. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ta d\xf9ng better (t\u1ed1t h\u01a1n) \u2013 t\u1eeb tr\xe1i ngh\u0129a c\u1ee7a bad \u2013 \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n c\xf9ng m\u1ed9t m\u1ee9c \u0111\u1ed9 ch\xeanh l\u1ec7ch v\u1ec1 ch\u1ea5t l\u01b0\u1ee3ng th\u1eddi ti\u1ebft nh\u01b0ng theo h\u01b0\u1edbng ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, t\u1ee9c l\xe0 th\u1eddi ti\u1ebft h\xf4m qua t\u1ed1t h\u01a1n h\xf4m nay."},{id:41,extra:"",question:"This puzzle is more difficult than that one.\n                ",options:[],answer:"That puzzle is easier than this one.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, more difficult l\xe0 so s\xe1nh h\u01a1n c\u1ee7a difficult, di\u1ec5n \u0111\u1ea1t r\u1eb1ng c\xe2u \u0111\u1ed1 n\xe0y ph\u1ee9c t\u1ea1p h\u01a1n c\xe2u \u0111\u1ed1 kia. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ta d\xf9ng easier (d\u1ec5 h\u01a1n) \u2013 t\u1eeb tr\xe1i ngh\u0129a c\u1ee7a difficult \u2013 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t c\xf9ng m\u1ed9t \xfd ngh\u0129a nh\u01b0ng theo h\u01b0\u1edbng ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, ngh\u0129a l\xe0 c\xe2u \u0111\u1ed1 kia d\u1ec5 h\u01a1n c\xe2u \u0111\u1ed1 n\xe0y."},{id:41,extra:"",question:"John runs faster than Peter.\n                ",options:[],answer:"Peter runs more slowly than John.",rewrite:"",explanation:"Faster l\xe0 so s\xe1nh h\u01a1n c\u1ee7a fast, di\u1ec5n \u0111\u1ea1t r\u1eb1ng John c\xf3 t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ch\u1ea1y cao h\u01a1n Peter. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ta d\xf9ng more slowly (ch\u1ea1y ch\u1eadm h\u01a1n) \u2013 t\u1eeb tr\xe1i ngh\u0129a c\u1ee7a fast \u2013 \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n c\xf9ng m\u1ed9t s\u1ef1 ch\xeanh l\u1ec7ch v\u1ec1 t\u1ed1c \u0111\u1ed9 ch\u1ea1y nh\u01b0ng theo h\u01b0\u1edbng ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, t\u1ee9c l\xe0 Peter ch\u1ea1y ch\u1eadm h\u01a1n John."},{id:41,extra:"",question:"My father is more patient than my mother.\n                ",options:[],answer:"My mother is less patient than my father.",rewrite:"",explanation:"More patient l\xe0 so s\xe1nh h\u01a1n c\u1ee7a patient, di\u1ec5n \u0111\u1ea1t r\u1eb1ng cha t\xf4i c\xf3 t\xednh ki\xean nh\u1eabn cao h\u01a1n m\u1eb9 t\xf4i. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, ta d\xf9ng less patient (\xedt ki\xean nh\u1eabn h\u01a1n) \u0111\u1ec3 gi\u1eef nguy\xean s\u1ef1 so s\xe1nh nh\u01b0ng theo h\u01b0\u1edbng ng\u01b0\u1ee3c l\u1ea1i, ngh\u0129a l\xe0 m\u1eb9 t\xf4i \xedt ki\xean nh\u1eabn h\u01a1n cha t\xf4i."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the sentence with direct and indirect speech</b></p>",question:"She said, \u201cI will go to the market.\u201d\n                ",options:[],answer:"She said that she would go to the market.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>C\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u tr\u1ea7n thu\u1eadt.</li>\n<li>C\u1ea5u tr\xfac \xe1p d\u1ee5ng: S + said + that + S + V (<em>l\xf9i th\xec</em>).</li>\n<li>Will go (<em>t\u01b0\u01a1ng lai \u0111\u01a1n</em>) l\xf9i v\u1ec1 would go.</li>\n<li>Gi\u1eef nguy\xean to the market v\xec kh\xf4ng c\u1ea7n thay \u0111\u1ed5i ng\u1eef ngh\u0129a.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"John asked, \u201cAre you coming to the party?\u201d\n                ",options:[],answer:"John asked if I was coming to the party.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>C\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u h\u1ecfi Yes-No.</li>\n<li>C\u1ea5u tr\xfac \xe1p d\u1ee5ng: S + asked + if/ whether + S + V (<em>l\xf9i th\xec</em>).</li>\n<li>Are you coming (<em>hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n</em>) l\xf9i v\u1ec1 was coming (<em>qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n</em>).</li>\n<li>D\xf9ng if ho\u1eb7c whether \u0111\u1ec3 n\u1ed1i c\xe2u h\u1ecfi gi\xe1n ti\u1ebfp.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"\u201cPlease pass me the salt,\u201d she said.\n                ",options:[],answer:"She requested me to pass her the salt.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>C\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u m\u1ec7nh l\u1ec7nh/ y\xeau c\u1ea7u.</li>\n<li>C\u1ea5u tr\xfac \xe1p d\u1ee5ng: S + told/ requested + O + to-infinitive.</li>\n<li>Please b\u1ecb lo\u1ea1i b\u1ecf khi chuy\u1ec3n sang c\xe2u gi\xe1n ti\u1ebfp.</li>\n<li>Pass chuy\u1ec3n th\xe0nh to pass theo c\u1ea5u tr\xfac m\u1ec7nh l\u1ec7nh.</li>\n<li>Me chuy\u1ec3n th\xe0nh her \u0111\u1ec3 ph\xf9 h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u1ea1i t\u1eeb ch\u1ee7 ng\u1eef trong c\xe2u gi\xe1n ti\u1ebfp.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"He said, \u201cI don\u2019t like that movie.\u201d\n                ",options:[],answer:"He said that he did not like that movie.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>C\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u tr\u1ea7n thu\u1eadt.</li>\n<li>C\u1ea5u tr\xfac \xe1p d\u1ee5ng: S + said + that + S + V (<em>l\xf9i th\xec</em>).</li>\n<li>Do not like (<em>hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n</em>) l\xf9i v\u1ec1 did not like (<em>qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n</em>).</li>\n<li>That movie gi\u1eef nguy\xean v\xec kh\xf4ng c\u1ea7n thay \u0111\u1ed5i.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"Tom asked, \u201cWhat time does the train arrive?\u201d\n                ",options:[],answer:"Tom asked what time the train arrived",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>C\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u h\u1ecfi Wh.</li>\n<li>C\u1ea5u tr\xfac \xe1p d\u1ee5ng: S + asked + Wh-word + S + V (<em>l\xf9i th\xec</em>).</li>\n<li>Does the train arrive (<em>hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n</em>) l\xf9i v\u1ec1 arrived (<em>qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n</em>).</li>\n<li>Tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb does b\u1ecb lo\u1ea1i b\u1ecf trong c\xe2u gi\xe1n ti\u1ebfp.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"She said, \u201cI will finish the report tomorrow.\u201d\n                ",options:[],answer:"She said that she would finish the report the next day.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>C\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u tr\u1ea7n thu\u1eadt.</li>\n<li>C\u1ea5u tr\xfac \xe1p d\u1ee5ng: S + said + that + S + V (<em>l\xf9i th\xec</em>).</li>\n</ul><ul class="wp-block-list">\n<li>Will finish l\xf9i v\u1ec1 would finish.</li>\n<li>Tomorrow \u0111\u1ed5i th\xe0nh the next day \u0111\u1ec3 ph\xf9 h\u1ee3p v\u1edbi c\xe2u gi\xe1n ti\u1ebfp.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"\u201cCould you help me with this project?\u201d he asked.\n                ",options:[],answer:"He asked if I could help him with that project.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>C\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u h\u1ecfi Yes-No.</li>\n<li>C\u1ea5u tr\xfac \xe1p d\u1ee5ng: S + asked + if/ whether + S + V.</li>\n<li>Could gi\u1eef nguy\xean v\xec \u0111\xe3 \u1edf d\u1ea1ng qu\xe1 kh\u1ee9 c\u1ee7a can.</li>\n<li>Me \u0111\u1ed5i th\xe0nh him \u0111\u1ec3 ph\xf9 h\u1ee3p v\u1edbi ch\u1ee7 ng\u1eef trong c\xe2u gi\xe1n ti\u1ebfp.</li>\n<li>This project \u0111\u1ed5i th\xe0nh that project.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"She said, \u201cIt is raining outside.\u201d\n                ",options:[],answer:"She said that it was raining outside.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>C\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u tr\u1ea7n thu\u1eadt.</li>\n<li>C\u1ea5u tr\xfac \xe1p d\u1ee5ng: S + said + that + S + V (<em>l\xf9i th\xec</em>).</li>\n<li>Is raining (<em>hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n</em>) l\xf9i v\u1ec1 was raining (<em>qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n</em>).</li>\n<li>Outside gi\u1eef nguy\xean v\xec kh\xf4ng c\u1ea7n thay \u0111\u1ed5i.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"Mary asked, \u201cWhere did you buy that dress?\u201d\n                ",options:[],answer:"Mary asked where I had bought that dress",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>C\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u h\u1ecfi Wh.</li>\n<li>C\u1ea5u tr\xfac \xe1p d\u1ee5ng: S + asked + Wh-word + S + V (<em>l\xf9i th\xec</em>).</li>\n<li>Did you buy (<em>qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n</em>) l\xf9i v\u1ec1 had bought (<em>qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh</em>).</li>\n<li>Gi\u1eef nguy\xean that dress.</li>\n</ul>'},{id:41,extra:"",question:"He said, \u201cI have completed my homework.\u201d\n                ",options:[],answer:"He said that he had completed his homework.",rewrite:"",explanation:'<ul class="wp-block-list">\n<li>C\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\xe0 m\u1ed9t c\xe2u tr\u1ea7n thu\u1eadt.</li>\n<li>C\u1ea5u tr\xfac \xe1p d\u1ee5ng: S + said + that + S + V (<em>l\xf9i th\xec</em>).</li>\n<li>Have completed (<em>hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh</em>) l\xf9i v\u1ec1 had completed (<em>qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh</em>).</li>\n<li>My \u0111\u1ed5i th\xe0nh his \u0111\u1ec3 ph\xf9 h\u1ee3p v\u1edbi ch\u1ee7 ng\u1eef.</li>\n</ul>'}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b></b></p>",question:"I have rarely seen such a beautiful view.\n                ",options:[],answer:"Rarely have I seen such a beautiful view.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, I have rarely seen such a beautiful view c\xf3 tr\u1ea1ng t\u1eeb ch\u1ec9 t\u1ea7n su\u1ea5t rarely \u1edf gi\u1eefa c\xe2u. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, tr\u1ea1ng t\u1eeb rarely \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a l\xean \u0111\u1ea7u c\xe2u, c\u1ea7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef v\u1edbi tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb have. C\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ea3o ng\u1eef: Rarely + have + S + V."},{id:41,extra:"",question:"She finished the project and then left the office.\n                ",options:[],answer:"Not only did she finish the project, but she also left the office.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, She finished the project and then left the office c\xf3 hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng n\u1ed1i ti\u1ebfp. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac not only \u2026 but also, tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb did \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea3o l\xean tr\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 ng\u1eef she. C\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ea3o ng\u1eef: Not only + did + S + V, but S also V."},{id:41,extra:"",question:"He not only plays the guitar but also sings.\n                ",options:[],answer:"Not only does he play the guitar, but he also sings.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, He not only plays the guitar but also sings s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac not only \u2026 but also. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb does \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea3o l\xean tr\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 ng\u1eef he \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh c\u1ea3 hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng. C\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ea3o ng\u1eef: Not only + does + S + V, but S also V.I didn\u2019t realize this until the last minute."},{id:41,extra:"",question:"I didn\u2019t realize this until the last minute.\n                ",options:[],answer:"Not until the last minute did I realize this.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, I didn\u2019t realize this until the last minute c\xf3 tr\u1ea1ng t\u1eeb until ch\u1ec9 th\u1eddi gian. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, tr\u1ea1ng t\u1eeb ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh didn\u2019t \u0111\u01b0\u1ee3c chuy\u1ec3n th\xe0nh Not until \u1edf \u0111\u1ea7u c\xe2u, tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb did \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea3o l\xean tr\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 ng\u1eef I. C\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ea3o ng\u1eef: Not until + th\u1eddi gian + did + S + V."},{id:41,extra:"",question:"He seldom comes to class on time.\n                ",options:[],answer:"Seldom does he come to class on time.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, He seldom comes to class on time c\xf3 tr\u1ea1ng t\u1eeb ch\u1ec9 t\u1ea7n su\u1ea5t seldom \u1edf gi\u1eefa c\xe2u. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, tr\u1ea1ng t\u1eeb seldom \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a l\xean \u0111\u1ea7u c\xe2u, c\u1ea7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef v\u1edbi tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb does. C\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ea3o ng\u1eef: Seldom + does + S + V."},{id:41,extra:"",question:"The workers had hardly left when the rain started.\n                ",options:[],answer:"Hardly had the workers left when the rain started.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, The workers had hardly left when the rain started c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac hardly \u2026 when. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, \u0111\u1ea3o ng\u1eef x\u1ea3y ra v\u1edbi tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb had khi hardly \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u c\xe2u. C\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ea3o ng\u1eef: Hardly + had + S + V + when + S + V."},{id:41,extra:"",question:"I will not finish my homework until tomorrow.\n                ",options:[],answer:"Not until tomorrow will I finish my homework.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, I will not finish my homework until tomorrow c\xf3 tr\u1ea1ng t\u1eeb until ch\u1ec9 th\u1eddi gian. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, Not until \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a l\xean \u0111\u1ea7u c\xe2u v\xe0 tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb will \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea3o l\xean sau ch\u1ee7 ng\u1eef I. C\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ea3o ng\u1eef: Not until + th\u1eddi gian + will + S + V."},{id:41,extra:"",question:"She rarely makes mistakes in her work.\n                ",options:[],answer:"Rarely does she make mistakes in her work.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, She rarely makes mistakes in her work c\xf3 tr\u1ea1ng t\u1eeb ch\u1ec9 t\u1ea7n su\u1ea5t rarely \u1edf gi\u1eefa c\xe2u. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, tr\u1ea1ng t\u1eeb rarely \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a l\xean \u0111\u1ea7u c\xe2u, c\u1ea7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef v\u1edbi tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb does. C\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ea3o ng\u1eef: Rarely + does + S + V."},{id:41,extra:"",question:"I not only enjoyed the concert but also met some great people.\n                ",options:[],answer:"Not only did I enjoy the concert, but I also met some great people.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, I not only enjoyed the concert but also met some great people c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac not only \u2026 but also. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb did \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea3o l\xean tr\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 ng\u1eef I. C\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ea3o ng\u1eef: Not only + did + S + V, but S also V."},{id:41,extra:"",question:"He never gives up, no matter how hard the situation is.\n                ",options:[],answer:"Never does he give up, no matter how hard the situation is.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, He never gives up, no matter how hard the situation is c\xf3 tr\u1ea1ng t\u1eeb never ch\u1ec9 t\u1ea7n su\u1ea5t. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, tr\u1ea1ng t\u1eeb never \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a l\xean \u0111\u1ea7u c\xe2u, c\u1ea7n \u0111\u1ea3o ng\u1eef v\u1edbi tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb does. C\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ea3o ng\u1eef: Never + does + S + V."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the sentence so that the meaning remains unchanged.</b></p>",question:"This is the first time I have seen this movie.\n                ",options:[],answer:"I have never seen this movie before.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, s\u1eed d\u1ee5ng the first time \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 m\u1ed9t s\u1ef1 ki\u1ec7n x\u1ea3y ra l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\xean. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, thay the first time b\u1eb1ng never \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t r\u1eb1ng s\u1ef1 ki\u1ec7n n\xe0y ch\u01b0a t\u1eebng x\u1ea3y ra tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y."},{id:41,extra:"",question:"When did you start learning English?\n                ",options:[],answer:"How long have you been learning English?",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, s\u1eed d\u1ee5ng When \u0111\u1ec3 h\u1ecfi v\u1ec1 th\u1eddi gian b\u1eaft \u0111\u1ea7u h\xe0nh \u0111\u1ed9ng. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, thay When b\u1eb1ng How long \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 kho\u1ea3ng th\u1eddi gian k\xe9o d\xe0i t\u1eeb khi b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i, gi\u1eef nguy\xean \xfd ngh\u0129a c\xe2u h\u1ecfi."},{id:41,extra:"",question:"She began to read the book yesterday.\n                ",options:[],answer:"She started reading the book yesterday.",rewrite:"",explanation:""},{id:41,extra:"",question:"The problem is too complicated for me to solve.\n                ",options:[],answer:"The problem is so complicated that I can\u2019t solve it.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, s\u1eed d\u1ee5ng too \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 m\u1ee9c \u0111\u1ed9 qu\xe1 ph\u1ee9c t\u1ea1p c\u1ee7a v\u1ea5n \u0111\u1ec1, khi\u1ebfn ng\u01b0\u1eddi n\xf3i kh\xf4ng th\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, thay too b\u1eb1ng so v\xe0 d\xf9ng c\u1ea5u tr\xfac so \u2026 that \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t \u0111i\u1ec1u n\xe0y m\u1ed9t c\xe1ch kh\xe1c nh\u01b0ng v\u1eabn gi\u1eef nguy\xean ngh\u0129a."},{id:41,extra:"",question:"She is not tall enough to reach the shelf.\n                ",options:[],answer:"She is too short to reach the shelf.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, s\u1eed d\u1ee5ng not tall enough \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 r\u1eb1ng c\xf4 \u1ea5y kh\xf4ng \u0111\u1ee7 cao \u0111\u1ec3 v\u1edbi t\u1edbi k\u1ec7. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, thay not tall enough b\u1eb1ng too short \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t c\xf9ng m\u1ed9t \xfd nh\u01b0ng v\u1edbi c\u1ea5u tr\xfac kh\xe1c."},{id:41,extra:"",question:"I would rather go to the park than stay at home.\n                ",options:[],answer:"I prefer going to the park to staying at home.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, s\u1eed d\u1ee5ng would rather \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 s\u1ef1 l\u1ef1a ch\u1ecdn ho\u1eb7c \u01b0u ti\xean. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, thay would rather b\u1eb1ng prefer v\xe0 thay c\u1ea5u tr\xfac, nh\u01b0ng v\u1eabn gi\u1eef nguy\xean \xfd ngh\u0129a v\u1ec1 s\u1ef1 l\u1ef1a ch\u1ecdn."},{id:41,extra:"",question:"He spends two hours playing video games every day.\n                ",options:[],answer:"He spends two hours a day playing video games.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, s\u1eed d\u1ee5ng every day \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng di\u1ec5n ra h\xe0ng ng\xe0y. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, thay every day b\u1eb1ng a day \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t c\xf9ng m\u1ed9t \xfd ngh\u0129a."},{id:41,extra:"",question:"She enjoys reading books in her free time.\n                ",options:[],answer:"She likes reading books in her free time.",rewrite:"",explanation:"\u1ede c\xe2u g\u1ed1c, s\u1eed d\u1ee5ng enjoys \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 s\u1ef1 th\xedch th\xfa v\u1edbi ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng n\xe0o \u0111\xf3. Khi vi\u1ebft l\u1ea1i c\xe2u, thay enjoys b\u1eb1ng likes \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t s\u1ef1 y\xeau th\xedch t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1, gi\u1eef nguy\xean \xfd ngh\u0129a."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the following sentences that keep the same meaning</b></p>",question:"You should take the train instead of the bus.\n                ",options:[],answer:"I were you, I'd take the train instead of the bus.",rewrite:"If",explanation:"D\xf9ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2: d\xf9ng \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0a ra l\u1eddi khuy\xean ho\u1eb7c gi\u1ea3 \u0111\u1ecbnh trong hi\u1ec7n t\u1ea1i. <br/>C\xf3 th\u1ec3 d\xf9ng I would take the train = t\xf4i s\u1ebd \u0111i t\xe0u \u2192 h\xe0m \xfd khuy\xean r\u1eb1ng \u0111i t\xe0u t\u1ed1t h\u01a1n.(It would be better for you to take the train than the bus.) thay cho d\xf9ng You should... di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t l\u1eddi khuy\xean "},{id:41,extra:"",question:" I'm sure that someone forgot to lock the door.\n                ",options:[],answer:"have forgotten to lock the door.",rewrite:"Someone must ",explanation:"I'm sure that... \u2192 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t suy \u0111o\xe1n ch\u1eafc ch\u1eafn v\u1ec1 qu\xe1 kh\u1ee9 \u2192 d\xf9ng must have + past participle.<br/>forgot to lock the door \u2192 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng qu\xean l\xe0m \u0111i\u1ec1u g\xec \u0111\xf3 trong qu\xe1 kh\u1ee9 \u2192 d\xf9ng have forgotten to lock the door."},{id:41,extra:"",question:"They bought this house ten years ago.\n                ",options:[],answer:"owned this house for ten years.",rewrite:"They have",explanation:"bought ... ten years ago \u2192 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng mua trong qu\xe1 kh\u1ee9 (c\xe1ch \u0111\xe2y 10 n\u0103m).<br/>have owned ... for ten years \u2192 nh\u1ea5n m\u1ea1nh tr\u1ea1ng th\xe1i s\u1edf h\u1eefu k\xe9o d\xe0i t\u1eeb qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i \u2192 d\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh."},{id:41,extra:"",question:"The course finished with a big party.\n                ",options:[],answer:"At the end of the course, there was a big party.",rewrite:"At the end",explanation:"The course finished with... \u2192 k\u1ebft th\xfac b\u1eb1ng m\u1ed9t s\u1ef1 ki\u1ec7n.<br/>At the end of the course \u2192 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t l\u1ea1i th\u1eddi \u0111i\u1ec3m k\u1ebft th\xfac c\u1ee7a kh\xf3a h\u1ecdc.<br/>there was a big party \u2192 gi\u1eef nguy\xean th\xf4ng tin v\u1ec1 s\u1ef1 ki\u1ec7n."},{id:41,extra:"",question:"We invited a pop star onto the chat show, but he didn't turn up.\n                ",options:[],answer:"was invited onto the chat show, but he didn't turn up.",rewrite:"The pop star",explanation:"We invited... \u2192 chuy\u1ec3n sang b\u1ecb \u0111\u1ed9ng \u2192 was invited.<br/>he didn't turn up \u2192 gi\u1eef nguy\xean ph\u1ea7n n\xe0y v\xec v\u1eabn \u0111\xfang th\xec qu\xe1 kh\u1ee9."},{id:41,extra:"",question:"Although she said that she would come, I don't think she ever will.\n                ",options:[],answer:"saying that she would come, I don't think she ever will.",rewrite:"Despite",explanation:'Although \u2192 chuy\u1ec3n sang Despite (d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\u1ed1i 2 \xfd tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c nhau).<br/>Although she said that she would come \u2192 th\xe0nh Despite saying that she would come (d\xf9ng d\u1ea1ng danh \u0111\u1ed9ng t\u1eeb sau "despite").<br/>M\u1ec7nh \u0111\u1ec1 sau I don\'t think she ever will gi\u1eef nguy\xean.'},{id:41,extra:"",question:"The plane had hardly left the airport when the accident happened.\n                ",options:[],answer:"had the plane left the airport than the accident happened.",rewrite:"No sooner",explanation:"Hardly...when... v\xe0 No sooner...than... l\xe0 hai c\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ea3o ng\u1eef d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra li\xean ti\u1ebfp r\u1ea5t nhanh trong qu\xe1 kh\u1ee9, h\xe0nh \u0111\u1ed9ng th\u1ee9 nh\u1ea5t v\u1eeba x\u1ea3y ra th\xec h\xe0nh \u0111\u1ed9ng th\u1ee9 hai x\u1ea3y \u0111\u1ebfn ngay sau \u0111\xf3.<br/>Hardly had... when... \u2192 vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh No sooner had... than... (\u0111\u1ea3o ng\u1eef v\xec \u201cNo sooner\u201d \u1edf \u0111\u1ea7u c\xe2u)."},{id:41,extra:"",question:"You feel tired now because you didn't sleep very well last night.\n                ",options:[],answer:"you slept well last night, you wouldn\u2019t feel tired now.",rewrite:"Had",explanation:"<ul  >\n<li  >\n<p  >\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n h\u1ed7n h\u1ee3p (mixed conditional):</p>\n<ul  >\n<li  >\n<p >H\xe0nh \u0111\u1ed9ng <strong >kh\xf4ng ng\u1ee7 ngon</strong> x\u1ea3y ra <strong >trong qu\xe1 kh\u1ee9</strong>.</p>\n</li>\n<li  >\n<p >H\u1eadu qu\u1ea3 <strong >c\u1ea3m th\u1ea5y m\u1ec7t</strong> x\u1ea3y ra <strong>\u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i</strong>.</p>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li >\n<p >D\u1ea1ng r\xfat g\u1ecdn c\u1ee7a c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 + lo\u1ea1i 2:</p>\n<ul>\n<li>\n<p><strong >If you had slept well last night</strong>, you wouldn\u2019t feel tired now.<br>\n\u2192 vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh: <strong >Had you slept well last night</strong>, ...</p>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>"},{id:41,extra:"",question:"When did you start the project?\n                ",options:[],answer:"have you had the project?",rewrite:"How long",explanation:"When did you start...? \u2192 c\xe2u h\u1ecfi v\u1ec1 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u2192 c\xf3 th\u1ec3 vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh How long have you... (h\u1ecfi v\u1ec1 kho\u1ea3ng th\u1eddi gian t\xednh \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i).<br/>D\xf9ng hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh ti\u1ebfp di\u1ec5n (have been working) n\u1ebfu mu\u1ed1n nh\u1ea5n m\u1ea1nh v\xe0o qu\xe1 tr\xecnh \u0111ang di\u1ec5n ra.<br/>D\xf9ng have had n\u1ebfu ch\u1ec9 mu\u1ed1n n\xf3i \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c s\u1edf h\u1eefu ho\u1eb7c b\u1eaft \u0111\u1ea7u d\u1ef1 \xe1n."},{id:41,extra:"",question:"Their wedding will be held in a lovely church.\n                ",options:[],answer:"where their wedding will be held is lovely.",rewrite:"The church",explanation:"In a lovely church \u2192 vi\u1ebft l\u1ea1i b\u1eb1ng m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 quan h\u1ec7 \u2192 The church where....<br/>Their wedding will be held in the church \u2192 r\xfat g\u1ecdn l\u1ea1i b\u1eb1ng c\xe1ch d\xf9ng \u201cwhere\u201d \u0111\u1ec3 thay th\u1ebf gi\u1edbi t\u1eeb in.<br/>T\xednh t\u1eeb lovely gi\u1edd tr\u1edf th\xe0nh t\xednh t\u1eeb b\u1ed5 ngh\u0129a cho the church."}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the following sentences that keep the same meaning</b></p>",question:"My father used to play football when he was young.\n                ",options:[],answer:"play football anymore",rewrite:"My father doesn't",explanation:"<p>Used to + V di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t th\xf3i quen ho\u1eb7c h\xe0nh \u0111\u1ed9ng th\u01b0\u1eddng xuy\xean trong qu\xe1 kh\u1ee9 nh\u01b0ng b\xe2y gi\u1edd kh\xf4ng c\xf2n n\u1eefa.</p><p>C\xe1ch vi\u1ebft l\u1ea1i ph\u1ed5 bi\u1ebfn l\xe0 d\xf9ng doesn\u2019t... anymore \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh r\u1eb1ng hi\u1ec7n t\u1ea1i kh\xf4ng c\xf2n l\xe0m vi\u1ec7c \u0111\xf3 n\u1eefa.</p><p>B\u1ed1 t\xf4i t\u1eebng ch\u01a1i b\xf3ng \u0111\xe1 khi c\xf2n tr\u1ebb, nh\u01b0ng gi\u1edd th\xec kh\xf4ng c\xf2n ch\u01a1i n\u1eefa.</p>"},{id:41,extra:"",question:"Jane gave me a present on my last birthday.\n                ",options:[],answer:"given a present by Jane on my last birthday.",rewrite:"I was",explanation:'<p>\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.</p>\n            <p>Jane gave me a present \u2192 ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng.<br/>\u2192 Vi\u1ebft l\u1ea1i b\u1ecb \u0111\u1ed9ng v\u1edbi "I" l\xe0 t\xe2n ng\u1eef gi\xe1n ti\u1ebfp:<br/>I was given a present by Jane...</p>\n            <p>T\xf4i \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c Jane t\u1eb7ng qu\xe0 v\xe0o sinh nh\u1eadt tr\u01b0\u1edbc.</p>'},{id:41,extra:"",question:"Let's go swimming.\n                ",options:[],answer:"going swimming.",rewrite:"She suggests",explanation:'<p>C\xe2u m\u1ec7nh l\u1ec7nh r\xfat g\u1ecdn "Let\'s..." \u2192 d\xf9ng \u0111\u1ec3 \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t m\u1ed9t ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u2192 vi\u1ebft l\u1ea1i v\u1edbi suggest + V-ing.</p>\n            <p>go swimming \u2192 gi\u1eef nguy\xean c\u1ea5u tr\xfac \u0111\u1ed9ng t\u1eeb theo sau suggest.</p>\n            <p>C\xf4 \u1ea5y \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t \u0111i b\u01a1i.</p>'},{id:41,extra:"",question:"Would you like a cup of coffee?\n                ",options:[],answer:"invited me a cup of tea.",rewrite:"He",explanation:'<p>"Would you like...?" l\xe0 m\u1ed9t c\xe1ch m\u1eddi/\u0111\u1ec1 ngh\u1ecb l\u1ecbch s\u1ef1 \u2192 chuy\u1ec3n sang \u0111\u1ed9ng t\u1eeb invite.</p>\n            <p>a cup of coffee gi\u1eef nguy\xean v\xec \u0111\xf3 l\xe0 th\u1ee9 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1eddi.</p>\n            <p>Anh \u1ea5y \u0111\xe3 m\u1eddi t\xf4i m\u1ed9t t\xe1ch c\xe0 ph\xea.</p>'},{id:41,extra:"",question:"We got lost in the jungle because we didn't have a map.\n                ",options:[],answer:"a map, we wouldn't have got lost in the jungle.",rewrite:"If we had",explanation:"<p>\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3 (n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt trong qu\xe1 kh\u1ee9).</p>\n            <p>C\u1ea5u tr\xfac: If + had + past participle, would have + past participle</p>\n            <p>We didn\u2019t have a map \u2192 If we had had a map</p>\n            <p>We got lost \u2192 we wouldn\u2019t have got lost</p>\n            <p>N\u1ebfu ch\xfang t\xf4i c\xf3 b\u1ea3n \u0111\u1ed3, ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 kh\xf4ng b\u1ecb l\u1ea1c trong r\u1eebng.</p>"},{id:41,extra:"",question:"I last saw Bob when I was in Ho Chi Minh City.\n                ",options:[],answer:"Bob since I was in Ho Chi Minh City",rewrite:"I haven't seen",explanation:"<p>I last saw Bob... \u2192 d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 l\u1ea7n cu\u1ed1i c\xf9ng g\u1eb7p ai \u0111\xf3 trong qu\xe1 kh\u1ee9.</p>\n            <p>Vi\u1ebft l\u1ea1i b\u1eb1ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh v\u1edbi since \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 m\u1ed1c th\u1eddi gian qu\xe1 kh\u1ee9.</p>\n            <p>haven\u2019t seen Bob since... = t\u1eeb l\xfac \u0111\xf3 \u0111\u1ebfn nay t\xf4i kh\xf4ng g\u1eb7p Bob n\u1eefa.</p>\n            <p>T\xf4i kh\xf4ng g\u1eb7p Bob k\u1ec3 t\u1eeb khi t\xf4i \u1edf TP. H\u1ed3 Ch\xed Minh.</p>"},{id:41,extra:"",question:"It is a three-hour drive from Hanoi to Namdinh.\n                ",options:[],answer:"three hours to drive from Hanoi to Namdinh",rewrite:"It takes ",explanation:"<p>It is a three-hour drive \u2192 n\xf3i v\u1ec1 th\u1eddi gian c\u1ea7n thi\u1ebft \u0111\u1ec3 l\xe1i xe.</p>\n            <p>Vi\u1ebft l\u1ea1i b\u1eb1ng c\u1ea5u tr\xfac: It takes + time + to V.</p>\n            <p>three-hour drive \u2192 chuy\u1ec3n th\xe0nh three hours to drive.</p>\n            <p>L\xe1i xe t\u1eeb H\xe0 N\u1ed9i \u0111\u1ebfn Nam \u0110\u1ecbnh m\u1ea5t kho\u1ea3ng 3 ti\u1ebfng.</p>"},{id:41,extra:"",question:"It's a pity you didn't tell us about this.\n                ",options:[],answer:"you had told us about it.",rewrite:"I wish",explanation:"<p>It's a pity you didn't... \u2192 th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 ti\u1ebfc nu\u1ed1i v\u1ec1 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng trong qu\xe1 kh\u1ee9.</p>\n            <p>Vi\u1ebft l\u1ea1i b\u1eb1ng c\u1ea5u tr\xfac I wish + had + past participle (d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 \u0111i\u1ec1u kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9 m\xe0 b\u1ea1n \u01b0\u1edbc \u0111\xe3 x\u1ea3y ra).</p>\n            <p>didn't tell us \u2192 chuy\u1ec3n th\xe0nh had told us.</p>\n            <p>Th\u1eadt ti\u1ebfc l\xe0 b\u1ea1n \u0111\xe3 kh\xf4ng n\xf3i cho ch\xfang t\xf4i bi\u1ebft v\u1ec1 vi\u1ec7c n\xe0y.</p>\n            "},{id:41,extra:"",question:"They think the owner of the house is abroad.\n                ",options:[],answer:"of the house is thought to be abroad",rewrite:"The owner",explanation:"<p>\u0110\xe2y l\xe0 c\xe1ch chuy\u1ec3n t\u1eeb c\xe2u ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng sang c\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt (They think...).</p>\n            <p>C\u1ea5u tr\xfac b\u1ecb \u0111\u1ed9ng: S + is/are + thought/believed/said + to + V (nguy\xean th\u1ec3)</p>\n            <p>They think the owner... \u2192 The owner is thought...</p>\n            <p>is abroad \u2192 to be abroad</p>\n            <p>Ng\u01b0\u1eddi ta cho r\u1eb1ng ch\u1ee7 ng\xf4i nh\xe0 \u0111ang \u1edf n\u01b0\u1edbc ngo\xe0i.</p>"},{id:41,extra:"",question:"The children couldn't go swimming because the sea was very rough.\n                ",options:[],answer:"rough for the children to go swimming",rewrite:"The sea was too",explanation:"<p>Because the sea was very rough \u2192 d\xf9ng c\u1ea5u tr\xfac too + adjective + for + someone + to V \u0111\u1ec3 thay th\u1ebf l\xfd do.</p>\n            <p>too rough for the children to go swimming = qu\xe1 \u0111\u1ed9ng n\xean tr\u1ebb em kh\xf4ng th\u1ec3 \u0111i b\u01a1i.</p>\n            <p>Bi\u1ec3n qu\xe1 \u0111\u1ed9ng n\xean b\u1ecdn tr\u1ebb kh\xf4ng th\u1ec3 \u0111i b\u01a1i \u0111\u01b0\u1ee3c.</p>\n            "}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite each of the sentences, beginning as shown, so that the meaning stays the same</b></p>",question:"When did you first know him?\n                ",options:[],answer:"long have you known him.",rewrite:"How",explanation:"<p>When did you first know him? \u2192 h\u1ecfi v\u1ec1 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m b\u1eaft \u0111\u1ea7u quen ai \u0111\xf3.</p>\n            <p>Vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh How long have you known him? \u0111\u1ec3 h\u1ecfi v\u1ec1 kho\u1ea3ng th\u1eddi gian \u0111\xe3 quen cho \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i.</p>\n            <p>D\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh (have known) v\xec h\xe0nh \u0111\u1ed9ng quen bi\u1ebft b\u1eaft \u0111\u1ea7u trong qu\xe1 kh\u1ee9 v\xe0 v\u1eabn ti\u1ebfp di\u1ec5n \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i.</p>\n            <p>B\u1ea1n \u0111\xe3 quen anh \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c bao l\xe2u r\u1ed3i?</p>"},{id:41,extra:"",question:"Their trip lasted three day.\n                ",options:[],answer:"a three-day trip.",rewrite:"They had",explanation:"<p>Their trip lasted three days \u2192 m\xf4 t\u1ea3 \u0111\u1ed9 d\xe0i chuy\u1ebfn \u0111i.</p>\n            <p>Vi\u1ebft l\u1ea1i b\u1eb1ng c\u1ee5m danh t\u1eeb: a three-day trip (d\xf9ng t\xednh t\u1eeb gh\xe9p \u201cthree-day\u201d \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc danh t\u1eeb \u201ctrip\u201d \u2192 kh\xf4ng th\xeam \u201cs\u201d v\xe0o \u201cday\u201d).</p>\n            <p>C\u1ee5m danh t\u1eeb c\xf3 c\u1ea5u tr\xfac: S\u1ed1 + Danh t\u1eeb \u0111\u01a1n v\u1ecb (kh\xf4ng th\xeam \u201cs\u201d) + Danh t\u1eeb ch\xednh</p>\n            <p>V\xed d\u1ee5: a three-day trip = m\u1ed9t chuy\u1ebfn \u0111i ba ng\xe0y</p>\n            <p>C\xc1ch chuy\u1ec3n c\xe2u th\u01b0\u1eddng sang c\u1ee5m danh t\u1eeb:</p>\n            <p>1. C\xe2u c\xf3 \u201clasted / took\u201d \u2192 d\xf9ng \u201ca/an + [s\u1ed1] + \u0111\u01a1n v\u1ecb th\u1eddi gian + danh t\u1eeb ch\xednh\u201d</p>\n            <p>2. C\xe2u c\xf3 \u201cIt takes/took + time + to V\u201d \u2192 th\xe0nh c\u1ee5m danh t\u1eeb</p>\n            <p>3. C\xe2u v\u1edbi \u201cspend + time + V-ing\u201d \u2192 c\u1ee5m danh t\u1eeb ch\u1ec9 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng</p>\n            <p>The meeting lasted two hours. \u2192 It was a two-hour meeting.</p>\n            <p>It takes 5 hours to drive there. \u2192 It's a five-hour drive.</p>\n            <p>He spent 2 weeks traveling. \u2192 He went on a two-week trip.</p>\n            <p>C\xc1c tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p c\xf3 th\u1ec3 chuy\u1ec3n th\xe0nh c\u1ee5m danh t\u1eeb</p>\n            <p>1. Khi n\xf3i v\u1ec1 th\u1eddi l\u01b0\u1ee3ng/th\u1eddi gian c\u1ee7a m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng</p>\n            <p>D\u1ea5u hi\u1ec7u nh\u1eadn bi\u1ebft: C\xe2u d\xf9ng c\xe1c \u0111\u1ed9ng t\u1eeb nh\u01b0: lasted, took, spent, needed, requires, will take, v.v.</p>\n            <p>The drive took 3 hours. \u2192 It was a three-hour drive.</p>\n            <p>2. Khi m\xf4 t\u1ea3 m\u1ed9t lo\u1ea1i s\u1ef1 ki\u1ec7n, ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng, tr\u1ea3i nghi\u1ec7m</p>\n            <p>The exam lasted two hours. \u2192 It was a two-hour exam.</p>\n            <p>3. Khi c\xf3 th\u1ec3 thay th\u1ebf \u0111\u1ed9ng t\u1eeb b\u1eb1ng m\u1ed9t c\u1ee5m danh t\u1eeb mi\xeau t\u1ea3 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xf3</p>\n            <p>He studied for three hours. \u2192 He had a three-hour study session.</p>\n            "},{id:41,extra:"",question:"It may rain hard this afternoon, so take the rain coat with you.\n                ",options:[],answer:"it rain hard this afternoon, take the rain coat with you.",rewrite:"In case",explanation:"<p>In case + present simple: d\xf9ng \u0111\u1ec3 \u0111\u1ec1 ph\xf2ng \u0111i\u1ec1u g\xec c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra.</p>\n            <p>So take the raincoat with you \u2192 th\xe0nh h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ch\xednh.</p>\n            <p>It may rain hard \u2192 vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh in case it rains hard (v\xec sau in case d\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai).</p>\n            <p>H\xe3y mang theo \xe1o m\u01b0a \u0111\u1ec3 ph\xf2ng khi chi\u1ec1u nay tr\u1eddi m\u01b0a to.</p>            \n            "},{id:41,extra:"",question:"She had to do the washing up but she didn't.\n                ",options:[],answer:"to do the washing up.",rewrite:"She forgot",explanation:"<p>She had to do... but she didn't \u2192 ngh\u0129a l\xe0 c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe1ng l\u1ebd ph\u1ea3i l\xe0m nh\u01b0ng \u0111\xe3 qu\xean kh\xf4ng l\xe0m.</p>\n            <p>Khi m\u1ed9t ng\u01b0\u1eddi kh\xf4ng l\xe0m \u0111i\u1ec1u g\xec h\u1ecd d\u1ef1 \u0111\u1ecbnh, ta d\xf9ng: forget + to V (qu\xean l\xe0m \u0111i\u1ec1u g\xec ch\u01b0a x\u1ea3y ra).</p>\n            <p>C\xf4 \u1ea5y qu\xean kh\xf4ng r\u1eeda b\xe1t d\xf9 \u0111\xe1ng l\u1ebd ph\u1ea3i l\xe0m vi\u1ec7c \u0111\xf3.</p>"},{id:41,extra:"",question:"English is easy to learn. \n                ",options:[],answer:"is easy to learn English.",rewrite:"It",explanation:"<p></p>\n            <p>\u0110\xe2y l\xe0 c\xe1ch vi\u1ebft l\u1ea1i v\u1edbi c\u1ea5u tr\xfac gi\u1ea3 ch\u1ee7 ng\u1eef It + be + adjective + to V + object.</p>\n            <p>H\u1ecdc ti\u1ebfng Anh th\xec d\u1ec5.</p>"},{id:41,extra:"",question:"Don't leave the lights on all night, you will waste electricity.\n                ",options:[],answer:"you leave the lights on all night, you will waste electricity",rewrite:"If",explanation:'<p>\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1: di\u1ec5n t\u1ea3 k\u1ebft qu\u1ea3 c\xf3 th\u1ec3 x\u1ea3y ra trong t\u01b0\u01a1ng lai n\u1ebfu \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n x\u1ea3y ra \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.</p>\n            <p>C\xe2u m\u1ec7nh l\u1ec7nh \u201cDon\u2019t leave...\u201d \u2192 \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n "If you leave...".</p>\n            <p>N\u1ebfu b\u1ea1n \u0111\u1ec3 \u0111\xe8n s\xe1ng su\u1ed1t \u0111\xeam, b\u1ea1n s\u1ebd t\u1ed1n \u0111i\u1ec7n.</p>'},{id:41,extra:"",question:"The furniture was too old to keep.\n                ",options:[],answer:"so old furniture that we couldn't keep it.",rewrite:"It was",explanation:"<p>Too + adjective + to V \u2192 c\u1ea5u tr\xfac th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i\u1ec1u g\xec \u0111\xf3 qu\xe1 m\u1ee9c n\xean kh\xf4ng th\u1ec3 l\xe0m g\xec.</p>\n            <p>Vi\u1ebft l\u1ea1i b\u1eb1ng c\u1ea5u tr\xfac t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ng: So + adjective + that + S + couldn\u2019t + V</p>\n            <p>Too old to keep \u2192 so old that... couldn\u2019t be kept</p>\n            <p>N\xf3 qu\xe1 c\u0169 n\xean kh\xf4ng th\u1ec3 gi\u1eef l\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c.</p>"},{id:41,extra:"",question:"Gary is the best guitarist in her class.\n                ",options:[],answer:"in Gary's class plays the guitar as well as her.",rewrite:"No one else",explanation:'<p>C\xe2u so s\xe1nh nh\u1ea5t "the best guitarist" \u2192 vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh so s\xe1nh b\u1eb1ng ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh: No one else + in... + plays... as well as + subject</p>\n            <p>Gary is the best \u2192 Kh\xf4ng ai kh\xe1c ch\u01a1i guitar gi\u1ecfi b\u1eb1ng Gary</p>\n            <p>Gary l\xe0 ng\u01b0\u1eddi ch\u01a1i guitar gi\u1ecfi nh\u1ea5t trong l\u1edbp.</p>\n            '},{id:41,extra:"",question:"Since the invention of computer, people have saved a lot of time.\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"Since the computer was invented, people have saved a lot of time",explanation:'<p>Since the invention of... (danh t\u1eeb) \u2192 vi\u1ebft l\u1ea1i v\u1edbi since + S + was V3 (b\u1ecb \u0111\u1ed9ng).</p>\n            <p>The invention of the computer \u2192 The computer was invented.</p>\n            <p>Th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh "have saved" v\u1eabn gi\u1eef nguy\xean \u0111\u1ec3 n\xf3i \u0111\u1ebfn k\u1ebft qu\u1ea3 k\xe9o d\xe0i \u0111\u1ebfn hi\u1ec7n t\u1ea1i.</p>\n            <p>K\u1ec3 t\u1eeb khi m\xe1y t\xednh \u0111\u01b0\u1ee3c ph\xe1t minh, con ng\u01b0\u1eddi \u0111\xe3 ti\u1ebft ki\u1ec7m \u0111\u01b0\u1ee3c r\u1ea5t nhi\u1ec1u th\u1eddi gian.</p>'},{id:41,extra:"",question:"It's necessary for everybody to clean up their neighborhood once a week.\n                ",options:[],answer:"needs to clean up their neighborhood once a week",rewrite:"Everybody ",explanation:'<p>C\u1ea5u tr\xfac "It is necessary for somebody to do something" \u2192 vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh "Somebody needs to do something."</p>\n            <p>necessary \u2192 t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ng v\u1edbi need to</p>'}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite each of the sentences, beginning as shown, so that the meaning stays the same</b></p>",question:"It is necessary to finish the work today.\n                ",options:[],answer:"need to finish the work today",rewrite:"You",explanation:'<p>C\u1ea5u tr\xfac "It is necessary to do something" \u2192 vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh "You need to do something."</p>\n            <p>B\u1ea1n c\u1ea7n ho\xe0n th\xe0nh c\xf4ng vi\u1ec7c h\xf4m nay.</p>\n            '},{id:41,extra:"",question:"Sally finally managed to get the job.\n                ",options:[],answer:"in getting the job",rewrite:"Sally finally succeeded ",explanation:'<p>C\u1ea5u tr\xfac "manage to + V" (xoay s\u1edf l\xe0m \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ec7c g\xec) t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ng v\u1edbi "succeed in + V-ing" (th\xe0nh c\xf4ng trong vi\u1ec7c g\xec).</p>\n            <p>Cu\u1ed1i c\xf9ng Sally c\u0169ng xin \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ec7c.</p>'},{id:41,extra:"",question:"This is the last time I go to this restaurant.\n                ",options:[],answer:"will never go to this restaurant",rewrite:"I certainly ",explanation:'<p>"This is the last time I..." \u2192 \u0111\u01b0\u1ee3c d\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 quy\u1ebft t\xe2m kh\xf4ng l\xe0m \u0111i\u1ec1u g\xec n\u1eefa trong t\u01b0\u01a1ng lai.</p>\n            <p>T\xf4i ch\u1eafc ch\u1eafn s\u1ebd kh\xf4ng \u0111\u1ebfn nh\xe0 h\xe0ng n\xe0y n\u1eefa.</p>'},{id:41,extra:"",question:'"I advise you to take a holiday," the doctor continued.\n                ',options:[],answer:"better take a holiday, the doctor said to him",rewrite:"You'd",explanation:'<p>"I advise you to..." \u2192 c\xf3 th\u1ec3 vi\u1ebft l\u1ea1i th\xe0nh c\u1ea5u tr\xfac khuy\xean nh\u1ee7: "You\u2019d better + V-inf..." (B\u1ea1n n\xean...)</p>\n            <p>B\xe1c s\u0129 ti\u1ebfp t\u1ee5c khuy\xean b\u1ea1n n\xean ngh\u1ec9 ng\u01a1i.</p>'},{id:41,extra:"",question:"If you don't rest yourself you really will be ill\n                ",options:[],answer:"you rest yourself you really will be ill",rewrite:"Unless",explanation:'<p>C\u1ea5u tr\xfac "If you don\u2019t + V, ..." c\xf3 th\u1ec3 chuy\u1ec3n sang "Unless you + V, ..."Unless = If ... not</p>\n            <p>N\u1ebfu b\u1ea1n kh\xf4ng ngh\u1ec9 ng\u01a1i, b\u1ea1n th\u1eadt s\u1ef1 s\u1ebd b\u1ecb \u1ed1m.</p>'},{id:41,extra:"",question:"The doctor told him that he work too hard.\n                ",options:[],answer:"work too hard, the doctor sai to him.",rewrite:"You",explanation:"<p>Khi chuy\u1ec3n sang c\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp (direct speech), ta gi\u1eef l\u1ea1i nguy\xean l\u1eddi n\xf3i c\u1ee7a b\xe1c s\u0129.</p>\n            <p>B\xe1c s\u0129 n\xf3i v\u1edbi anh \u1ea5y r\u1eb1ng anh \u1ea5y l\xe0m vi\u1ec7c qu\xe1 s\u1ee9c</p>"},{id:41,extra:"",question:"Those pictures are beautiful.\n                ",options:[],answer:"beautiful those pictures are",rewrite:"How",explanation:'<p>\u0110\xe2y l\xe0 d\u1ea1ng c\xe2u c\u1ea3m th\xe1n v\u1edbi "How + adjective + subject + verb!"</p>\n            <p>Nh\u1eefng b\u1ee9c tranh \u0111\xf3 th\u1eadt \u0111\u1eb9p!</p>'},{id:41,extra:"",question:"It was an interesting film.\n                ",options:[],answer:"an interesting film",rewrite:"What",explanation:"<p>\u0110\xe2y l\xe0 d\u1ea1ng c\xe2u c\u1ea3m th\xe1n d\xf9ng v\u1edbi: What + (a/an) + adjective + noun + (subject + verb)!</p>\n            <p>\u201cAn interesting film\u201d \u2192 danh t\u1eeb \u0111\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ed1 \xedt, n\xean d\xf9ng What an.</p>    <p>\u0110\xf3 l\xe0 m\u1ed9t b\u1ed9 phim th\u1eadt th\xfa v\u1ecb!</p>"},{id:41,extra:"",question:"What is the weight of your suitcase?\n                ",options:[],answer:"heavy is your suitcase?",rewrite:"How",explanation:'<p>What is the weight of..." \u2192 d\xf9ng danh t\u1eeb "weight"</p>\n            <p>"How heavy..." \u2192 d\xf9ng t\xednh t\u1eeb "heavy" thay cho danh t\u1eeb</p>\n            <p>Vali c\u1ee7a b\u1ea1n n\u1eb7ng bao nhi\xeau?</p>'},{id:41,extra:"",question:"How tall is Peter's father?\n                ",options:[],answer:"is the height of Peter's father?",rewrite:"What",explanation:'<p>"How tall..." \u2192 h\u1ecfi chi\u1ec1u cao b\u1eb1ng t\xednh t\u1eeb</p>\n            <p>"What is the height of..." \u2192 h\u1ecfi chi\u1ec1u cao b\u1eb1ng danh t\u1eeb "height" hay</p>\n            <p>What is Peter\'s father\'s height?</p>\n            <p>B\u1ed1 c\u1ee7a Peter cao bao nhi\xeau?</p>'}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Finish the second sentence in such a way that it means exactly the same as the first one</b></p>",question:"He is carrying out a research on how people spend their money for clothes.\n                ",options:[],answer:"on how people spend their money for clothes is being carried out",rewrite:"A research",explanation:'<p>"He is carrying out a research..." \u2192 th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n, ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng.</p>\n            <p>Khi vi\u1ebft l\u1ea1i, chuy\u1ec3n v\u1ec1 b\u1ecb \u0111\u1ed9ng: \u2192 is being carried out (v\xec "carry out" l\xe0 c\u1ee5m \u0111\u1ed9ng t\u1eeb).</p>\n            '},{id:41,extra:"",question:"Although I had all the necessary qualifications, they didn\u2019t offer me the job.\n                ",options:[],answer:"having all the necessary qualifications, they didn\u2019t offer me the job.",rewrite:"Despite ",explanation:'<p>"Although + S + V" \u2192 chuy\u1ec3n sang "Despite + V-ing" ho\u1eb7c "Despite + noun/phrase"</p>\n            <p>"I had all the necessary qualifications" \u2192 "having all the necessary qualifications"</p>\n            <p>M\u1eb7c d\xf9 t\xf4i c\xf3 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 c\xe1c b\u1eb1ng c\u1ea5p c\u1ea7n thi\u1ebft, h\u1ecd v\u1eabn kh\xf4ng trao cho t\xf4i c\xf4ng vi\u1ec7c \u0111\xf3.</p>'},{id:41,extra:"",question:"\u201cPlease do not litter as you are walking along the coast\u201d, the guard said to us.\n                ",options:[],answer:"us not to litter as we were walking along the coast.",rewrite:"The guard told ",explanation:'<p>"Please do not litter" \u2192 chuy\u1ec3n th\xe0nh told us not to litter (c\xe2u m\u1ec7nh l\u1ec7nh ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh, kh\xf4ng d\xf9ng \u201cplease\u201d trong l\u1eddi gi\xe1n ti\u1ebfp).</p>\n            <p>as you are walking" \u2192 \u0111\u1ed5i ng\xf4i you \u2192 we, th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ti\u1ebfp di\u1ec5n \u2192 qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n: we were walking.</p>\n            <p>\u201csaid to us\u201d \u2192 told us (v\xec theo sau l\xe0 m\u1ec7nh l\u1ec7nh).</p>\n            <p>Ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3o v\u1ec7 b\u1ea3o ch\xfang t\xf4i \u0111\u1eebng x\u1ea3 r\xe1c khi \u0111i d\u1ecdc b\u1edd bi\u1ec3n.</p>'},{id:41,extra:"",question:"I haven\u2019t bought any clothes since my trip to Hanoi.\n                ",options:[],answer:"I bought clothes was in my trip to Hanoi.",rewrite:"The last time ",explanation:"<p>\u201cI haven\u2019t bought any clothes since\u2026\u201d \u2192 d\xf9ng c\u1ea5u tr\xfac \u201cThe last time + S + V (past tense) + was + time in the past\u201d.</p>\n            <p>\u201csince my trip to Hanoi\u201d \u2192 \u201cwas on my trip to Hanoi\u201d.</p>\n            <p>\u1ea7n cu\u1ed1i c\xf9ng t\xf4i mua qu\u1ea7n \xe1o l\xe0 trong chuy\u1ebfn \u0111i H\xe0 N\u1ed9i.</p>"},{id:41,extra:"",question:"They think that a garden would be a perfect setting for the house.\n                ",options:[],answer:"thought that a garden would be a perfect setting for the house.",rewrite:"It",explanation:"<p>\u0110\xe2y l\xe0 d\u1ea1ng c\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a c\u1ea5u tr\xfac: They think that + S + V \u2192 It is thought that + S + V</p>\n            <p>C\xe2u g\u1ed1c d\xf9ng th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n (They think...), n\xean b\u1ecb \u0111\u1ed9ng c\u0169ng d\xf9ng hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n: It is thought that...</p>\n            <p>Ng\u01b0\u1eddi ta cho r\u1eb1ng m\u1ed9t khu v\u01b0\u1eddn s\u1ebd l\xe0 khung c\u1ea3nh ho\xe0n h\u1ea3o cho ng\xf4i nh\xe0.</p>"},{id:41,extra:"",question:"Jack\u2019s parents made him study a lot for the entrance exam to high school. \n                ",options:[],answer:"made to study a lot for the entrance exam to high school by his parents.",rewrite:"Jack was",explanation:"<p>C\u1ea5u tr\xfac b\u1ecb \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a make + someone + V (bare infinitive) l\xe0: someone + be made + to + V</p>\n            <p>V\xec v\u1eady: make him study \u2192 he was made to study</p>\n            <p>Jack b\u1ecb b\u1ed1 m\u1eb9 b\u1eaft h\u1ecdc r\u1ea5t nhi\u1ec1u \u0111\u1ec3 chu\u1ea9n b\u1ecb cho k\u1ef3 thi v\xe0o c\u1ea5p ba.</p>"},{id:41,extra:"",question:"You can\u2019t register for a course abroad if you don\u2019t have a passport.\n                ",options:[],answer:"you have a passport, you can\u2019t register for a course abroad.",rewrite:"Unless ",explanation:'<p>If you don\u2019t have a passport = Unless you have a passport (C\u1ea5u tr\xfac "unless" mang ngh\u0129a "n\u1ebfu kh\xf4ng", l\xe0 c\xe1ch vi\u1ebft ng\u1eafn g\u1ecdn c\u1ee7a "if ... not")</p>\n            <p>B\u1ea1n kh\xf4ng th\u1ec3 \u0111\u0103ng k\xfd m\u1ed9t kh\xf3a h\u1ecdc \u1edf n\u01b0\u1edbc ngo\xe0i n\u1ebfu b\u1ea1n kh\xf4ng c\xf3 h\u1ed9 chi\u1ebfu.</p>\n            <p>\u2192 Tr\u1eeb khi b\u1ea1n c\xf3 h\u1ed9 chi\u1ebfu, b\u1ea1n s\u1ebd kh\xf4ng th\u1ec3 \u0111\u0103ng k\xfd m\u1ed9t kh\xf3a h\u1ecdc \u1edf n\u01b0\u1edbc ngo\xe0i.</p>'},{id:41,extra:"",question:" \u201cWhy don\u2019t we visit the Royal Citadel first?\u201d Quang said.\n                ",options:[],answer:"we should visit the Royal Citadel first.",rewrite:"Quang suggested that ",explanation:'\n            <p>C\xe2u \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb v\u1edbi "Why don\u2019t we...?" c\xf3 th\u1ec3 vi\u1ebft l\u1ea1i b\u1eb1ng c\u1ea5u tr\xfac: suggest that + S + (should) + V</p>\n            <p>Why don\u2019t we visit... \u2192 suggested that we (should) visit...</p>\n            <p>Quang g\u1ee3i \xfd r\u1eb1ng ch\xfang ta n\xean th\u0103m Ho\xe0ng th\xe0nh tr\u01b0\u1edbc ti\xean.</p>'},{id:41,extra:"",question:"People expect that he will join the company soon.\n                ",options:[],answer:"",rewrite:"He is expected to join the company soon.",explanation:'<p>\u0110\xe2y l\xe0 d\u1ea1ng b\u1ecb \u0111\u1ed9ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt:\n\ud83d\udc49 People expect that + S + will + V\n\u2192 S + is expected + to + V</p>\n            <p>Trong c\xe2u:<br/>\n\nHe l\xe0 ch\u1ee7 ng\u1eef c\u1ee7a m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 ph\u1ee5.<br/>\n\nwill join \u2192 to join (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb nguy\xean m\u1eabu sau "is expected")</p>\n            <p>M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi k\u1ef3 v\u1ecdng r\u1eb1ng anh \u1ea5y s\u1ebd gia nh\u1eadp c\xf4ng ty s\u1edbm.<br/>\u2192 Anh \u1ea5y \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ef3 v\u1ecdng s\u1ebd gia nh\u1eadp c\xf4ng ty s\u1edbm.</p>'},{id:41,extra:"",question:"Shall we use Perfume Pagoda as a theme of the presentation?\n                ",options:[],answer:"using Perfume Pagoda as a theme of the presentation",rewrite:"She suggests ",explanation:'<p>"Shall we..." l\xe0 d\u1ea1ng c\xe2u \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb \u2192 chuy\u1ec3n sang:\n\ud83d\udc49 suggest + V-ing</p>\n            <p>C\xf4 \u1ea5y \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t d\xf9ng Ch\xf9a H\u01b0\u01a1ng l\xe0m ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 c\u1ee7a b\xe0i thuy\u1ebft tr\xecnh.</p>'}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Finish the second sentence in such a way that it means exactly the same as the first one</b></p>",question:"He can't afford to buy the car\n                ",options:[],answer:"is too expensive for him to buy",rewrite:"The car",explanation:"<p>Chi\u1ebfc xe qu\xe1 \u0111\u1eaft \u0111\u1ec3 anh \u1ea5y c\xf3 th\u1ec3 mua.</p>\n            <p>C\xf3 th\u1ec3 chuy\u1ec3n th\xe0nh c\u1ea5u tr\xfac:\n\ud83d\udc49 S + be + too + adj + for someone + to V</p>\n            "},{id:41,extra:"",question:"Shirley didn't begin to read until she was eight.\n                ",options:[],answer:"until Shirley was eight years that she began to read",rewrite:"It wasn't",explanation:"<p>C\xe2u n\xe0y s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac:\n\ud83d\udc49 It wasn\u2019t until + time + that + S + V\n\u2192 \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh m\u1ed1c th\u1eddi gian khi h\xe0nh \u0111\u1ed9ng b\u1eaft \u0111\u1ea7u x\u1ea3y ra.</p>\n            <p>Trong c\xe2u n\xe0y:<br/>\n\n\u201cuntil she was eight\u201d \u2192 th\u1eddi \u0111i\u1ec3m<br/>\n\n\u201cShirley began to read\u201d \u2192 h\xe0nh \u0111\u1ed9ng ch\xednh</p>\n            <p>M\xe3i \u0111\u1ebfn n\u0103m t\xe1m tu\u1ed5i Shirley m\u1edbi b\u1eaft \u0111\u1ea7u \u0111\u1ecdc.</p>"},{id:41,extra:"",question:"Mrs. Taylor regretted buying the second -hand washing-machine.\n                ",options:[],answer:"she hadn't bought the second - hand washing - machine",rewrite:"Mrs. Taylor wished",explanation:"<p>C\xe2u di\u1ec5n t\u1ea3 s\u1ef1 h\u1ed1i ti\u1ebfc v\u1ec1 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u0111\xe3 x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9, n\xean d\xf9ng c\u1ea5u tr\xfac:\n\ud83d\udc49 wish + S + had + P.P (qu\xe1 kh\u1ee9 ph\xe2n t\u1eeb)\u2192 \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n mong mu\u1ed1n \u0111i\u1ec1u g\xec \u0111\xf3 \u0111\xe3 kh\xf4ng x\u1ea3y ra trong qu\xe1 kh\u1ee9.</p>\n            <p>B\xe0 Taylor \u01b0\u1edbc g\xec b\xe0 \u0111\xe3 kh\xf4ng mua c\xe1i m\xe1y gi\u1eb7t c\u0169.</p>\n            "},{id:41,extra:"",question:"Nobody can deny that she has a beautiful voice.\n                ",options:[],answer:"cannot be denied that she has a beautiful voice.",rewrite:"It",explanation:'<p>C\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng v\u1edbi ch\u1ee7 ng\u1eef "Nobody can deny..." c\xf3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft l\u1ea1i b\u1eb1ng c\u1ea5u tr\xfac:\n\ud83d\udc49 It + can(not) + be + P.P + that...\n\n\u2192 \u0110\xe2y l\xe0 c\xe1ch vi\u1ebft c\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng v\u1edbi "It..." \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh s\u1ef1 th\u1eadt ho\u1eb7c quan \u0111i\u1ec3m.</p>\n            <p>Kh\xf4ng ai c\xf3 th\u1ec3 ph\u1ee7 nh\u1eadn r\u1eb1ng c\xf4 \u1ea5y c\xf3 m\u1ed9t gi\u1ecdng h\xe1t hay.</p>\n            '},{id:41,extra:"",question:"Jane is the tallest girl in her class .\n                ",options:[],answer:"in her class is taller than Jane.",rewrite:"Nobody ",explanation:'<p>C\xe2u so s\xe1nh nh\u1ea5t "Jane is the tallest..." c\xf3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c vi\u1ebft l\u1ea1i b\u1eb1ng c\xe1ch d\xf9ng so s\xe1nh h\u01a1n v\xe0 "nobody/no one" \u0111\u1ec3 nh\u1ea5n m\u1ea1nh.</p>\n            <p>C\u1ea5u tr\xfac:\n\ud83d\udc49 S + is the + adj-est + in...\n\u27f6 Nobody in... is + adj-er + than S</p>\n            <p>Kh\xf4ng ai trong l\u1edbp c\xf4 \u1ea5y cao h\u01a1n Jane.</p>'},{id:41,extra:"",question:"They couldn't find the manager anywhere .\n                ",options:[],answer:"noTheir teacher is making them study hard.where to be found",rewrite:"The manager was ",explanation:'<p>C\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng "The manager was nowhere to be found" c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 ng\u01b0\u1eddi ta kh\xf4ng th\u1ec3 t\xecm th\u1ea5y ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea3n l\xfd \u1edf b\u1ea5t c\u1ee9 \u0111\xe2u.</p>\n            <p>"nowhere to be found" l\xe0 m\u1ed9t c\u1ee5m c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh, mang ngh\u0129a: kh\xf4ng t\xecm th\u1ea5y \u1edf \u0111\xe2u c\u1ea3.</p>\n            <p>Kh\xf4ng th\u1ec3 t\xecm th\u1ea5y ng\u01b0\u1eddi qu\u1ea3n l\xfd \u1edf \u0111\xe2u c\u1ea3.</p>'},{id:41,extra:"",question:"Their teacher is making them study hard.\n                ",options:[],answer:"are being made to study hard by their teacher",rewrite:"They",explanation:'<p>\u0110\xe2y l\xe0 d\u1ea1ng c\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t v\u1edbi \u0111\u1ed9ng t\u1eeb "make".</p>\n            <p>C\u1ea5u tr\xfac b\u1ecb \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a "make + someone + V" l\xe0: someone + be made + to V (l\u01b0u \xfd c\xf3 "to" trong b\u1ecb \u0111\u1ed9ng).</p>\n            <p>H\u1ecd \u0111ang b\u1ecb th\u1ea7y/c\xf4 gi\xe1o b\u1eaft h\u1ecdc ch\u0103m ch\u1ec9.</p>'},{id:41,extra:"",question:"As I get older, I want to travel less.\n                ",options:[],answer:"I get, the less I want to travel.",rewrite:"The older",explanation:"<p>\u0110\xe2y l\xe0 c\u1ea5u tr\xfac so s\xe1nh k\xe9p trong ti\u1ebfng Anh:\n\n\ud83d\udd39 The + comparative..., the + comparative...\n\u2192 D\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i r\u1eb1ng khi m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u g\xec \u0111\xf3 thay \u0111\u1ed5i, th\xec m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u kh\xe1c c\u0169ng thay \u0111\u1ed5i theo.</p>\n            <p>C\xe0ng l\u1edbn tu\u1ed5i, t\xf4i c\xe0ng \xedt mu\u1ed1n \u0111i du l\u1ecbch.</p>\n            "},{id:41,extra:"",question:"I have never been to Liverpool in my life . \n                ",options:[],answer:"have I been to Liverpool in my life.",rewrite:"Never",explanation:'<p>\u0110\xe2y l\xe0 d\u1ea1ng \u0111\u1ea3o ng\u1eef v\u1edbi "Never" trong ti\u1ebfng Anh.\n\nC\u1ea5u tr\xfac:\n\nNever + tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb + S + V (nguy\xean m\u1eabu)</p>\n            <p>Never/ Rarely/ Hardly/ Seldom/ Little/ Ever + Tr\u1ee3 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb + S + V\n</p>\n            <p></p>'},{id:41,extra:"",question:"My father speaks very little French.\n                ",options:[],answer:"any French",rewrite:"My father speaks hardly",explanation:'<p>hardly any + danh t\u1eeb kh\xf4ng \u0111\u1ebfm \u0111\u01b0\u1ee3c\n\u2192 ngh\u0129a: h\u1ea7u nh\u01b0 kh\xf4ng c\xf3</p>\n            <p>"Very little" v\xe0 "hardly any" \u0111\u1ec1u mang \xfd ngh\u0129a r\u1ea5t \xedt, h\u1ea7u nh\u01b0 kh\xf4ng.</p>\n            <p>Ba t\xf4i n\xf3i r\u1ea5t \xedt ti\u1ebfng Ph\xe1p</p>'}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite these following sentences</b></p>",question:"Since Tony had lived in London for six years, he spoke English fluently. (so)\n                ",options:[],answer:"Tony had lived in London for six years, so he spoke English fluently.",rewrite:"",explanation:"<p> Since + m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 = Because + m\u1ec7nh \u0111\u1ec1\n\u2192 Di\u1ec5n t\u1ea3 nguy\xean nh\xe2n cho m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng hay k\u1ebft qu\u1ea3.</p>\n            <p>so + m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 k\u1ebft qu\u1ea3\n\u2192 Di\u1ec5n t\u1ea3 k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a m\u1ed9t nguy\xean nh\xe2n tr\u01b0\u1edbc \u0111\xf3.</p>\n<p>Since/Because + m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 \u2192 M\u1ec7nh \u0111\u1ec1, so + m\u1ec7nh \u0111\u1ec1</p>\n            <p>Tony \u0111\xe3 s\u1ed1ng \u1edf London \u0111\u01b0\u1ee3c 6 n\u0103m, v\xec v\u1eady anh \u1ea5y n\xf3i ti\u1ebfng Anh tr\xf4i ch\u1ea3y</p>"},{id:41,extra:"",question:"I am sick and tired of people phoning me during my favourite cartoon. ( while)\n                ",options:[],answer:"I am sick and tired of people phoning me while I\u2019m watching my favourite cartoon.",rewrite:"",explanation:"<p>During + danh t\u1eeb\n\u2192 D\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra trong su\u1ed1t kho\u1ea3ng th\u1eddi gian c\u1ee7a m\u1ed9t s\u1ef1 ki\u1ec7n n\xe0o \u0111\xf3.</p>\n            <p> While + m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 (S + V)\n\u2192 D\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 hai h\xe0nh \u0111\u1ed9ng x\u1ea3y ra \u0111\u1ed3ng th\u1eddi trong c\xf9ng m\u1ed9t kho\u1ea3ng th\u1eddi gian.</p>\n            <p>T\xf4i ph\xe1t ch\xe1n v\u1edbi vi\u1ec7c m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi g\u1ecdi cho t\xf4i trong khi t\xf4i \u0111ang xem phim ho\u1ea1t h\xecnh y\xeau th\xedch.</p>"},{id:41,extra:"",question:" I don't know H'Hen Ni\xea very much. Nevertheless, I like her. (Despite)\n                ",options:[],answer:"Despite not knowing H'Hen Ni\xeavery much, I like her.",rewrite:"",explanation:'<p>C\u1ea5u tr\xfac "Despite":<br/>\nDespite + noun / V-ing / the fact that + clause<br/>\nD\xf9ng \u0111\u1ec3 n\u1ed1i hai \xfd tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c nhau (gi\u1ed1ng nh\u01b0 "although", "however", "nevertheless").</p>\n            <p>M\u1eb7c d\xf9 kh\xf4ng bi\u1ebft H\'Hen Ni\xea nhi\u1ec1u l\u1eafm, t\xf4i v\u1eabn th\xedch c\xf4 \u1ea5y.</p>\n            '},{id:41,extra:"",question:"The weather was very hot, so we all felt tired. (because)\n                ",options:[],answer:"Because the weather was very hot, we all felt tired.",rewrite:"",explanation:'<p>C\u1ea5u tr\xfac "because":<br/>\nBecause + m\u1ec7nh \u0111\u1ec1 (subject + verb)\n\u2192 D\xf9ng \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 nguy\xean nh\xe2n, l\xfd do d\u1eabn \u0111\u1ebfn m\u1ed9t k\u1ebft qu\u1ea3.</p>\n            <p>Ch\xfang t\xf4i \u0111\u1ec1u c\u1ea3m th\u1ea5y m\u1ec7t v\xec th\u1eddi ti\u1ebft r\u1ea5t n\xf3ng.</p>\n            '},{id:41,extra:"",question:"If you don\u2019t want to wake up the baby, speak softly. (so as to)\n                ",options:[],answer:"Speak softly, so as not to wake the baby",rewrite:"",explanation:"<p>So as (not) to + V (nguy\xean th\u1ec3)<br/>\n\u2192 D\xf9ng \u0111\u1ec3 ch\u1ec9 m\u1ee5c \u0111\xedch, mang ngh\u0129a l\xe0 \u0111\u1ec3 (kh\xf4ng) l\xe0m g\xec \u0111\xf3.<br/>\nso as to + V = \u0111\u1ec3 l\xe0m g\xec<br/>\nso as not to + V = \u0111\u1ec3 kh\xf4ng l\xe0m g\xec</p>\n            <p>H\xe3y n\xf3i nh\u1ecf \u0111\u1ec3 kh\xf4ng \u0111\xe1nh th\u1ee9c em b\xe9.</p>\n            "},{id:41,extra:"",question:" We are old but we enjoy life. (In spite of)\n                ",options:[],answer:"In spite of being old, we enjoy life.",rewrite:"",explanation:'<p> In spite of + danh t\u1eeb / c\u1ee5m danh t\u1eeb / V-ing<br/>\n\u2192 D\xf9ng \u0111\u1ec3 n\u1ed1i 2 \xfd tr\xe1i ng\u01b0\u1ee3c nhau (m\u1eb7c d\xf9, d\xf9 cho).<br/>\n\n\u1ede \u0111\xe2y ta bi\u1ebfn "We are old" th\xe0nh "being old" \u0111\u1ec3 ph\xf9 h\u1ee3p v\u1edbi c\u1ea5u tr\xfac.</p>\n            <p>M\u1eb7c d\xf9 \u0111\xe3 gi\xe0, ch\xfang t\xf4i v\u1eabn t\u1eadn h\u01b0\u1edfng cu\u1ed9c s\u1ed1ng.</p>\n            '},{id:41,extra:"",question:"The game was so easy that even a child could play it. (such)\n                ",options:[],answer:"It was such an easy game that even a child could play it.",rewrite:"",explanation:'<p>C\u1ea5u tr\xfac "So...that" \u2192 "Such...that":\nSo + adjective + that \u2192 Such + (a/an) + adjective + noun + that</p>\n<p>So easy \u2192 Such an easy game</p>\n            <p>\u0110\xf3 l\xe0 m\u1ed9t tr\xf2 ch\u01a1i d\u1ec5 \u0111\u1ebfn m\u1ee9c m\xe0 ngay c\u1ea3 m\u1ed9t \u0111\u1ee9a tr\u1ebb c\u0169ng c\xf3 th\u1ec3 ch\u01a1i \u0111\u01b0\u1ee3c.</p>\n            '},{id:41,extra:"",question:"They opened the window because they didn\u2019t want the smoke to go in the kitchen. (so\nthat)\n                ",options:[],answer:"They opened the window so that the smoke wouldn\u2019t go into the kitchen.",rewrite:"",explanation:'<p>C\u1ea5u tr\xfac "so that + S + won\'t/wouldn\'t + V" (\u0111\u1ec3 m\xe0 kh\xf4ng...)<br/>\nD\xf9ng \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ee5c \u0111\xedch:<br/>\n\u2192 "They did A so that B wouldn\u2019t happen."</p>\n            <p>H\u1ecd m\u1edf c\u1eeda s\u1ed5 \u0111\u1ec3 kh\xf3i kh\xf4ng bay v\xe0o b\u1ebfp.</p>\n            '},{id:41,extra:"",question:"There has been a slight drop in the number of people using public transport. (SLIGHTLY)\n                ",options:[],answer:"The number of people using public transport has dropped slightly.",rewrite:"",explanation:'<p>"Slight" (t\xednh t\u1eeb) \u2192 "Slightly" (tr\u1ea1ng t\u1eeb)<br/>\n\u2192 D\xf9ng \u0111\u1ec3 b\u1ed5 ngh\u0129a cho \u0111\u1ed9ng t\u1eeb (\u1edf \u0111\xe2y l\xe0 "dropped")<br/>\n\nCh\xfang ta thay \u0111\u1ed5i t\u1eeb danh t\u1eeb "a slight drop" \u2192 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb "has dropped slightly".</p>\n            <p>S\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n giao th\xf4ng c\xf4ng c\u1ed9ng \u0111\xe3 gi\u1ea3m nh\u1eb9.</p>\n            '},{id:41,extra:"",question:"Revising for exams takes up all my time at the moment. (BUSY)\n                ",options:[],answer:"I am busy revising for exams at the moment.",rewrite:"",explanation:'<p>Takes up all my time \u2192 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t l\u1ea1i b\u1eb1ng c\u1ea5u tr\xfac "be busy doing something"\n\u2192 busy revising for exams = b\u1eadn r\u1ed9n v\u1edbi vi\u1ec7c \xf4n thi.</p>\n            <p>T\xf4i \u0111ang b\u1eadn \xf4n thi v\xe0o l\xfac n\xe0y.</p>\n            '},{id:41,extra:"",question:"There was an increased demand for travel, so the government decided to invest in building the very first metro system. (AS)\n                ",options:[],answer:"As there was an increased demand for travel, the government decided to invest in building the very first metro system.",rewrite:"",explanation:"<p>As + m\u1ec7nh \u0111\u1ec1: di\u1ec5n t\u1ea3 nguy\xean nh\xe2n, t\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u01a1ng v\u1edbi \u201cbecause\u201d ho\u1eb7c \u201csince\u201d.\n\u2192 As there was an increased demand... = V\xec c\xf3 s\u1ef1 gia t\u0103ng nhu c\u1ea7u...</p>\n            <p>V\xec c\xf3 s\u1ef1 gia t\u0103ng nhu c\u1ea7u \u0111i l\u1ea1i, ch\xednh ph\u1ee7 \u0111\xe3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ea7u t\u01b0 x\xe2y d\u1ef1ng h\u1ec7 th\u1ed1ng t\xe0u \u0111i\u1ec7n ng\u1ea7m \u0111\u1ea7u ti\xean.</p>\n            "},{id:41,extra:"",question:"I don\u2019t know much about historical events, so I can\u2019t help her with her history homework. (IF)\n                ",options:[],answer:"If I knew much about historical events, I could help her with her history homework",rewrite:"",explanation:"<p>C\xe2u n\xe0y d\xf9ng c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 2 \u0111\u1ec3 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t t\xecnh hu\u1ed1ng kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i:<br/>\n\nIf + S + V2/ed, S + would/could + V\n\u2192 If I knew more..., I could help her...</p>\n            <p></p>\n            <p></p>"}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Rewrite the following sentences without changing their meaning, beginning as shown.</b></p>",question:"Write your paper more carefully or the teacher can't read it.\n                ",options:[],answer:"you don't write your paper more carefully, the teacher can't read it.",rewrite:"If ",explanation:"C\xe2u n\xe0y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 1 \u2013 di\u1ec5n t\u1ea3 m\u1ed9t kh\u1ea3 n\u0103ng th\u1ef1c t\u1ebf trong t\u01b0\u01a1ng lai:<br/>\n\nIf + S + V (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n), S + will/can/may/might + V (nguy\xean th\u1ec3)\n\u2192 If you don't write ..., the teacher can't read it.\n<p>N\u1ebfu b\u1ea1n kh\xf4ng vi\u1ebft b\xe0i c\u1ea9n th\u1eadn h\u01a1n, gi\xe1o vi\xean s\u1ebd kh\xf4ng th\u1ec3 \u0111\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c.</p>"},{id:41,extra:"",question:"This is the first time you have visited Ha Long Bay, isn't it?\n                ",options:[],answer:"never visited Ha Long Bay before.",rewrite:"He has",explanation:'<p>C\xe2u "This is the first time + S + have/has + V3" d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\xean ai \u0111\xf3 l\xe0m vi\u1ec7c g\xec.<br/>\n\nKhi vi\u1ebft l\u1ea1i, ta c\xf3 th\u1ec3 d\xf9ng c\u1ea5u tr\xfac ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh v\u1edbi never ... before \u0111\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t c\xf9ng \xfd.</p>\n            <p>This is the first time S + have/has + V3 \u2192 S + have/has never + V3 + before</p>\n            <p>\u0110\xe2y l\xe0 l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\xean b\u1ea1n \u0111\u1ebfn th\u0103m V\u1ecbnh H\u1ea1 Long, ph\u1ea3i kh\xf4ng?<br/>\u2192 Anh \u1ea5y ch\u01b0a t\u1eebng \u0111\u1ebfn th\u0103m V\u1ecbnh H\u1ea1 Long tr\u01b0\u1edbc \u0111\xe2y.</p>'},{id:41,extra:"",question:"She always gets up early to do her homework before going to school.\n                ",options:[],answer:"to getting up early to do her homework before going to school",rewrite:"She is used",explanation:'<p>be used to + V-ing / noun: quen v\u1edbi vi\u1ec7c g\xec<br/>\n\u2192 Di\u1ec5n t\u1ea3 th\xf3i quen hi\u1ec7n t\u1ea1i, \u0111i\u1ec1u g\xec \u0111\xf3 \u0111\xe3 tr\u1edf n\xean b\xecnh th\u01b0\u1eddng v\u1edbi ai \u0111\xf3.<br/>\n\nTrong c\xe2u g\u1ed1c, h\xe0nh \u0111\u1ed9ng \u201cgets up early\u201d l\xe0 th\xf3i quen \u2192 d\xf9ng "be used to" + V-ing.</p>\n            <p>C\xf4 \u1ea5y lu\xf4n d\u1eady s\u1edbm \u0111\u1ec3 l\xe0m b\xe0i t\u1eadp v\u1ec1 nh\xe0 tr\u01b0\u1edbc khi \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.\n</p>\n            <p>\u2192 C\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 quen v\u1edbi vi\u1ec7c d\u1eady s\u1edbm \u0111\u1ec3 l\xe0m b\xe0i t\u1eadp v\u1ec1 nh\xe0 tr\u01b0\u1edbc khi \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.</p>'},{id:41,extra:"",question:"I have already read that book twice this month.\n                ",options:[],answer:"book has already been read twice this month.",rewrite:"That",explanation:"<p>C\xe2u ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng: I have read that book...<br/>\n\nChuy\u1ec3n sang c\xe2u b\u1ecb \u0111\u1ed9ng:<br/>\n\u2192 S + has/have + been + V3/ed<br/>\n\n\u201cread\u201d l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb b\u1ea5t quy t\u1eafc:<br/>\n\u2192 read \u2013 read \u2013 read (ph\xe1t \xe2m kh\xe1c nhau, vi\u1ebft gi\u1ed1ng nhau)</p>\n            <p>T\xf4i \u0111\xe3 \u0111\u1ecdc quy\u1ec3n s\xe1ch \u0111\xf3 hai l\u1ea7n trong th\xe1ng n\xe0y.<br/>\n\u2192 Quy\u1ec3n s\xe1ch \u0111\xf3 \u0111\xe3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ecdc hai l\u1ea7n trong th\xe1ng n\xe0y.</p>\n            "},{id:41,extra:"",question:"She was lazy, so she didn\u2019t pass the examination.\n                ",options:[],answer:"her laziness, she didn't pass the examination",rewrite:"Because of ",explanation:"<p>Because + S + V \u2192 ch\u1ec9 nguy\xean nh\xe2n, theo sau l\xe0 m\u1ed9t m\u1ec7nh \u0111\u1ec1<br/>\n\nBecause of + Noun/Noun phrase/Gerund \u2192 ch\u1ec9 nguy\xean nh\xe2n, theo sau l\xe0 danh t\u1eeb/c\u1ee5m danh t\u1eeb<br/>\n\n\u2192 \u201cShe was lazy\u201d \u2192 danh t\u1eeb ho\xe1 th\xe0nh: her laziness</p>\n            <p>V\xec c\xf4 \u1ea5y l\u01b0\u1eddi n\xean c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 tr\u01b0\u1ee3t k\u1ef3 thi.<br/>\n\u2192 V\xec s\u1ef1 l\u01b0\u1eddi bi\u1ebfng c\u1ee7a c\xf4 \u1ea5y, c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 tr\u01b0\u1ee3t k\u1ef3 thi.\n\n</p>"},{id:41,extra:"",question:'"Where will you go on a picnic next weekend, Hoa?\u201d said Mr. Ha.\n\n                ',options:[],answer:"Hoa where she would go on a picnic the following week",rewrite:"Mr. Ha asked ",explanation:"<p>\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u h\u1ecfi gi\xe1n ti\u1ebfp (reported question) v\u1edbi t\u1eeb \u0111\u1ec3 h\u1ecfi l\xe0 \u201cWhere\u201d.<br/>\n\nKhi t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt l\u1ea1i, th\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb l\xf9i m\u1ed9t b\u1eadc:<br/>\n\nwill \u2192 would<br/>\n\nC\u1ee5m ch\u1ec9 th\u1eddi gian c\u0169ng l\xf9i:<br/>\n\nnext weekend \u2192 the following weekend</p>\n            <p></p>\n            <p></p>"},{id:41,extra:"",question:"What a pity! I don\u2019t have a computer at home.\n\n                ",options:[],answer:"I had a computer at home",rewrite:"I wish",explanation:"<p>D\xf9ng c\u1ea5u tr\xfac c\xe2u \u01b0\u1edbc \u201cI wish + S + V (qu\xe1 kh\u1ee9)\u201d \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i\u1ec1u kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt \u1edf hi\u1ec7n t\u1ea1i.<br/>\n\n\u1ede \u0111\xe2y, \u201cdon\u2019t have\u201d \u2192 l\xf9i v\u1ec1 qu\xe1 kh\u1ee9 th\xe0nh \u201chad\u201d.</p>\n            <p>\u01af\u1edbc g\xec t\xf4i c\xf3 m\xe1y t\xednh \u1edf nh\xe0.</p>"},{id:41,extra:"",question:"He didn\u2019t pass the exam because he didn\u2019t work hard.\n\n                ",options:[],answer:"had worked hard, he would have passed the exam",rewrite:"If he ",explanation:'<p>\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n lo\u1ea1i 3, d\xf9ng \u0111\u1ec3 n\xf3i v\u1ec1 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u kh\xf4ng c\xf3 th\u1eadt trong qu\xe1 kh\u1ee9.<br/>\n\nC\u1ea5u tr\xfac:<br/>\nIf + S + had + V3/ed, S + would have + V3/ed<br/>\n\n\u2192 "he didn\u2019t work hard" \u2192 "If he had worked hard"<br/>\n\u2192 "he didn\u2019t pass" \u2192 "he would have passed"</p>\n            <p>N\u1ebfu anh \u1ea5y \u0111\xe3 h\u1ecdc h\xe0nh ch\u0103m ch\u1ec9, th\xec anh \u1ea5y \u0111\xe3 v\u01b0\u1ee3t qua k\u1ef3 thi.</p>'},{id:41,extra:"",question:"Sally\u2019s parents gave her a bicycle for her birthday.\n\nSally was\n                ",options:[],answer:"given a bicycle by her parents for her birthday",rewrite:"Sally was",explanation:"<p>\u0110\xe2y l\xe0 c\xe1ch chuy\u1ec3n t\u1eeb c\xe2u ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng \u2192 b\u1ecb \u0111\u1ed9ng.<br/>\n\nCh\u1ee7 \u0111\u1ed9ng:<br/>\nSally\u2019s parents (ch\u1ee7 ng\u1eef) + gave (\u0111\u1ed9ng t\u1eeb) + her (t\xe2n ng\u1eef gi\xe1n ti\u1ebfp) + a bicycle (t\xe2n ng\u1eef tr\u1ef1c ti\u1ebfp)<br/>\n\nB\u1ecb \u0111\u1ed9ng:<br/>\nSally was given a bicycle.<br/>\n</p>\n            <p></p>\n            <p></p>"},{id:41,extra:"",question:"Peter said he wasn\u2019t feeling well.\n\n\n                ",options:[],answer:"I am not feeling well",rewrite:"Peter said",explanation:'<p>\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt gi\xe1n ti\u1ebfp (Reported speech).<br/>\n\nV\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt l\xe0 "said" \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u2192 gi\u1eef nguy\xean th\xec "wasn\u2019t feeling".<br/>\n\nThat trong c\xe2u c\xf3 th\u1ec3 c\xf3 ho\u1eb7c kh\xf4ng:<br/>\n\nPeter said he wasn\u2019t feeling well.<br/>\n\nPeter said that he wasn\u2019t feeling well. (\u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 h\u01a1n)</p>\n            <p>Peter n\xf3i r\u1eb1ng anh \u1ea5y c\u1ea3m th\u1ea5y kh\xf4ng kh\u1ecfe.</p>'},{id:41,extra:"",question:"The flight to Moscow lasted three and a half hours.\n\n\n                ",options:[],answer:"three and a half hours to fly to Moscow",rewrite:"It took",explanation:"<p>It took + time + to V: M\u1ea5t bao nhi\xeau th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 l\xe0m g\xec.<br/></p>\n            <p>M\u1ea5t ba ti\u1ebfng r\u01b0\u1ee1i \u0111\u1ec3 bay \u0111\u1ebfn Moscow.</p>"},{id:41,extra:"",question:"It is difficult to train dogs.\n\n\n                ",options:[],answer:"difficult to train",rewrite:"Dogs are",explanation:"<p>C\u1ea5u tr\xfac: It is + adjective + to V \u2192 S + be + adjective + to V</p>\n            <p>Ch\xf3 th\xec kh\xf3 hu\u1ea5n luy\u1ec7n.</p>"}]},{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"<p><b>Complete the second sentence in each pair in reported speech</b></p>",question:"She said: \u201cI went to the cinema yesterday\u201d\n                ",options:[],answer:"she had gone to the cinema the day before",rewrite:"She told me ",explanation:'<p>T\u01b0\u1eddng thu\u1eadt l\u1eddi n\xf3i gi\xe1n ti\u1ebfp (Reported Speech):<br/>\n\n\u0110\u1ed9ng t\u1eeb t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt "said" chuy\u1ec3n th\xe0nh "told me" v\xec c\xf3 t\xe2n ng\u1eef (me).<br/>\n\nTh\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n "went" \u2192 l\xf9i th\xec th\xe0nh qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh "had gone".<br/>\n\n"yesterday" \u2192 \u0111\u1ed5i th\xe0nh "the day before".</p>\n            <p>C\xf4 \u1ea5y n\xf3i v\u1edbi t\xf4i r\u1eb1ng c\xf4 \u1ea5y \u0111\xe3 \u0111i xem phim v\xe0o ng\xe0y h\xf4m tr\u01b0\u1edbc.</p>'},{id:41,extra:"",question:"\u201cI\u2019ll phone and inform him about it tomorrow\u201d he said\n                ",options:[],answer:"to phone and inform him about it the day after.",rewrite:"He primised ",explanation:"<p>C\u1ea5u tr\xfac Promise + to do something c\xf3 ngh\u0129a l\xe0 h\u1ee9a h\u1eb9n s\u1ebd l\xe0m 1 vi\u1ec7c g\xec \u0111\xf3. \u0110i sau Promise l\xe0 \u0111\u1ed9ng t\u1eeb d\u1ea1ng TO VERB. <br/>S + promise + (not) + to V - h\u1ee9a s\u1ebd (kh\xf4ng) l\xe0m g\xec</p>\n            <p>Anh \u1ea5y h\u1ee9a r\u1eb1ng anh s\u1ebd g\u1ecdi \u0111i\u1ec7n v\xe0 th\xf4ng b\xe1o cho anh ta v\xe0o ng\xe0y h\xf4m sau.</p>"},{id:41,extra:"",question:"\u201cHave you been to an English speaking country?\u201d he asked us.\n                ",options:[],answer:"if we had been to an English speaking country",rewrite:"He wondered",explanation:'<p>\u201cHave you been...?\u201d l\xe0 c\xe2u h\u1ecfi Yes/No \u2192 chuy\u1ec3n sang gi\xe1n ti\u1ebfp d\xf9ng:<br/>\nwondered if/whether + S + had + P2<br/>\nTh\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i ho\xe0n th\xe0nh (have been) \u2192 l\xf9i th\xec th\xe0nh qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh (had been)<br/>\nyou \u2192 we (v\xec "he asked us")</p>\n            <p>I wonder if + subject/verb: C\u1ea5u tr\xfac n\xe0y d\xf9ng \u0111\u1ec3 th\u1ec3 hi\u1ec7n d\u1ef1 \u0111o\xe1n \u0111i\u1ec1u g\xec \u0111\xf3 s\u1ebd x\u1ea3y ra cho t\u01b0\u01a1ng lai.</p>\n            <p>I wonder if + you can/it\u2019s possible to: Khi mu\u1ed1n \u0111\u01b0a ra l\u1eddi \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb ho\u1eb7c y\xeau c\u1ea7u m\u1ed9t c\xe1ch l\u1ecbch s\u1ef1, ng\u01b0\u1eddi h\u1ecdc c\xf3 th\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac n\xe0y.</p>\n            <p>I wonder + Wh-question: C\u1ea5u tr\xfac n\xe0y \u0111\u01b0\u1ee3c d\xf9ng khi th\u1eafc m\u1eafc m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u g\xec, c\u0169ng l\xe0 m\u1ed9t c\xe1ch kh\xe1c \u0111\u1ec3 \u0111\u1eb7t c\xe2u h\u1ecfi.</p>\n            <p>I wonder if/whether\u2026: \u0110\u1ed1i v\u1edbi c\u1ea5u tr\xfac n\xe0y, \u0111\u1ed9ng t\u1eeb wonder \u0111\u1ec3 \u1edf th\xec hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n, d\xf9ng khi ng\u01b0\u1eddi n\xf3i mu\u1ed1n y\xeau c\u1ea7u \u0111i\u1ec1u gi \u0111\xf3 m\u1ed9t c\xe1ch l\u1ecbch s\u1ef1. C\u1ea5u tr\xfac n\xe0y di\u1ec5n \u0111\u1ea1t ngh\u0129a t\u01b0\u01a1ng t\u1ef1 v\u1edbi \u201cMay I\u2026?\u201d.</p>\n            <p>I was wondering if/whether\u2026: Khi mu\u1ed1n h\u1ecfi m\u1ed9t c\xe1ch l\u1ecbch s\u1ef1 xem ai \u0111\xf3 c\xf3 mu\u1ed1n gi\xfap m\xecnh kh\xf4ng ho\u1eb7c c\xf3 mu\u1ed1n l\xe0m g\xec kh\xf4ng, ng\u01b0\u1eddi h\u1ecdc c\xf3 th\u1ec3 s\u1eed d\u1ee5ng c\u1ea5u tr\xfac n\xe0y. L\u01b0u \xfd, trong tr\u01b0\u1eddng h\u1ee3p n\xe0y, \u0111\u1ed9ng t\u1eeb wonder \u0111\u01b0\u1ee3c chia \u1edf th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 ti\u1ebfp di\u1ec5n.</p>\n            <p>Anh \u1ea5y t\u1ef1 h\u1ecfi li\u1ec7u ch\xfang t\xf4i \u0111\xe3 t\u1eebng \u0111\u1ebfn m\u1ed9t qu\u1ed1c gia n\xf3i ti\u1ebfng Anh ch\u01b0a.</p>'},{id:41,extra:"",question:"\u201cWhy didn\u2019t you put the wrapper in the dustbin?\u201d she said to the boy.\n                ",options:[],answer:"the boy why he hadn't put the wrapper in the dustbin",rewrite:"She asked",explanation:'<p>C\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp:<br/>\n\u201cWhy didn\u2019t you put the wrapper in the dustbin?\u201d she said to the boy.<br/>\n\u2192 \u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u h\u1ecfi "Wh-" (Why), th\xec qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n.<br/>\n\nKhi \u0111\u1ed5i sang c\xe2u gi\xe1n ti\u1ebfp, c\u1ea7n:<br/>\n\n\u0110\u1ed5i th\xec \u0111\u1ed9ng t\u1eeb l\xf9i 1 b\u1eadc:<br/>\ndidn\'t put \u2192 hadn\'t put (qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n \u2192 qu\xe1 kh\u1ee9 ho\xe0n th\xe0nh)<br/>\n\n\u0110\u1ed5i you \u2192 he (v\xec n\xf3i v\u1edbi "the boy")<br/>\n\n\u0110\u1eb7t l\u1ea1i tr\u1eadt t\u1ef1 c\xe2u (kh\xf4ng d\xf9ng \u0111\u1ea3o ng\u1eef nh\u01b0 c\xe2u h\u1ecfi)\n\n</p>\n            <p>C\xf4 \u1ea5y h\u1ecfi c\u1eadu b\xe9 t\u1ea1i sao c\u1eadu kh\xf4ng b\u1ecf c\xe1i v\u1ecf v\xe0o th\xf9ng r\xe1c.</p>'},{id:41,extra:"",question:"\u201cIs your son interested in sciences?\u201d said the teacher to Mrs. Tam\n                ",options:[],answer:"if MrsTam's son was interested in science",rewrite:"The teacher wanted to know",explanation:"<p>C\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp:<br/>\n\u201cIs your son interested in sciences?\u201d said the teacher to Mrs. Tam.<br/>\n\u2192 \u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u h\u1ecfi Yes/No, n\xean khi chuy\u1ec3n sang gi\xe1n ti\u1ebfp, d\xf9ng if ho\u1eb7c whether.<br/>\n\n\u0110\u1ed5i ng\xf4i: your son \u2192 Mrs. Tam\u2019s son<br/>\n\nL\xf9i th\xec:<br/>\nis interested \u2192 was interested (hi\u1ec7n t\u1ea1i \u0111\u01a1n \u2192 qu\xe1 kh\u1ee9 \u0111\u01a1n)</p>\n            <p>Gi\xe1o vi\xean mu\u1ed1n bi\u1ebft con trai c\u1ee7a b\xe0 T\xe1m c\xf3 h\u1ee9ng th\xfa v\u1edbi khoa h\u1ecdc hay kh\xf4ng.</p>"},{id:41,extra:"",question:"\u201cWhere are you from?\u201d Julie asked him.\n                ",options:[],answer:"where he was from",rewrite:"Julie asked him",explanation:"<p>C\xe2u tr\u1ef1c ti\u1ebfp:\n\u201cWhere are you from?\u201d \u2192 l\xe0 c\xe2u h\u1ecfi Wh-question (Where\u2026)<br/>\n\nKhi chuy\u1ec3n sang c\xe2u gi\xe1n ti\u1ebfp:<br/>\n\nGi\u1eef t\u1eeb \u0111\u1ec3 h\u1ecfi (where)<br/>\n\n\u0110\u1ed5i ng\xf4i: \u201cyou\u201d \u2192 \u201che\u201d<br/>\n\nL\xf9i th\xec: \u201care\u201d \u2192 \u201cwas\u201d\n\n</p>\n            <p>Julie \u0111\xe3 h\u1ecfi anh \u1ea5y r\u1eb1ng anh \u0111\u1ebfn t\u1eeb \u0111\xe2u.</p>"},{id:41,extra:"",question:" \u201cGrandmother, can I go out?\u201d she asked\n                ",options:[],answer:"if she could go out",rewrite:"She asked her grandmother ",explanation:"<p>C\xe2u g\u1ed1c l\xe0 c\xe2u h\u1ecfi Yes/No question:<br/>\n\u201cCan I go out?\u201d<br/>\n\u2192 khi t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt l\u1ea1i, ta d\xf9ng \u201cif\u201d ho\u1eb7c \u201cwhether\u201d.<br/>\n\nNg\xf4i: \u201cI\u201d \u2192 \u201cshe\u201d (ph\xf9 h\u1ee3p v\u1edbi ch\u1ee7 ng\u1eef \u201cshe\u201d)<br/>\n\nL\xf9i th\xec: \u201ccan\u201d \u2192 \u201ccould\u201d</p>\n            <p>C\xf4 \u1ea5y h\u1ecfi b\xe0 r\u1eb1ng c\xf4 \u1ea5y c\xf3 th\u1ec3 ra ngo\xe0i kh\xf4ng.</p>"},{id:41,extra:"",question:" \u201cDon\u2019t be so rude\u201d, his mother ordered him\n                ",options:[],answer:"not to be so rude",rewrite:"His mother ordered him",explanation:'<p>\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u m\u1ec7nh l\u1ec7nh gi\xe1n ti\u1ebfp (Reported command).<br/>\nC\u1ea5u tr\xfac:<br/>\nS + ordered/told/asked + O + (not) to + V-infinitive<br/>\n\nTrong c\xe2u n\xe0y:<br/>\n\n\u0110\u1ed9ng t\u1eeb m\u1ec7nh l\u1ec7nh: "Don\u2019t be so rude"<br/>\n\n\u2192 \u0110\u1ed5i sang ph\u1ee7 \u0111\u1ecbnh: not to be so rude<br/><br/>\n\nCh\u1ee7 ng\u1eef: His mother<br/>\n\nT\xe2n ng\u1eef: him</p>\n            <p>M\u1eb9 ra l\u1ec7nh cho c\u1eadu \u1ea5y kh\xf4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\xf4 l\u1ed7 nh\u01b0 v\u1eady.</p>'},{id:41,extra:"",question:" \u201cWhat are you doing, mum?\u201d Laura asked\n                ",options:[],answer:"what she was doing",rewrite:"Laura asked her mum",explanation:"<p>\u0110\xe2y l\xe0 c\xe2u t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt c\xe2u h\u1ecfi gi\xe1n ti\u1ebfp (Reported question) v\u1edbi Wh- question.<br/>\n\nC\u1ea5u tr\xfac:\n\nS + asked + O + wh-word + S + (was/were/did...) + V (l\xf9i th\xec)</p>\n            <p>Laura h\u1ecfi m\u1eb9 c\xf4 \u1ea5y \u0111ang l\xe0m g\xec.</p>"},{id:41,extra:"",question:"\u201cHave you seem this film, Tom?\u201d Kate asked\n                ",options:[],answer:"if he had seen that film",rewrite:"Kate asked Tom",explanation:"<p>C\xe2u t\u01b0\u1eddng thu\u1eadt c\xe2u h\u1ecfi Yes/No: S + asked + O + if / whether + S + had + V3/ed (l\xf9i th\xec)</p>\n            <p></p>"}]}]}}]);
//# sourceMappingURL=755.ce4dded8.chunk.js.map